# Chinese (Simplified) translation for ccdciel
# Copyright (c) 2022 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2022
# This file is distributed under the same license as the ccdciel package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ccdciel\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-09 17:42+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-01-22 14:53+0000\n"
"Last-Translator: Zachary Wu <Unknown>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2025-06-09 18:44+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build c425d5702ce6a53fe8d94ca38038ac108957fda2)\n"

#: u_translation.rs2d
msgid "2D"
msgstr "2D"

#: u_translation.rs32bitdriver
msgid "This driver work only in 32bit, please install the 32bit version of CCDciel."
msgstr "该驱动只工作于32位模式，请安装32位版本的CCDciel。"

#: u_translation.rs9panelimage
msgid "9 panel image"
msgstr "九宫格"

#: u_translation.rsabort
msgid "Abort"
msgstr "中止"

#: u_translation.rsabortafter
msgid "Abort after"
msgstr "终止于"

#: u_translation.rsabortafterre
msgid "Abort after restarting more than"
msgstr "终止于重启超过"

#: u_translation.rsabortdome
#, object-pascal-format
msgid "Abort dome %s"
msgstr "中止圆顶%s"

#: u_translation.rsabortexposur
msgid "Abort exposure"
msgstr "终止曝光"

#: u_translation.rsabortmount
#, object-pascal-format
msgid "Abort mount%s"
msgstr "中止赤道仪%s"

#: u_translation.rsabortthecurr
msgid "Abort the current sequence"
msgstr "终止当前序列"

#: u_translation.rsabout
msgid "About"
msgstr "关于"

#: u_translation.rsaction
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: u_translation.rsactivatesola
msgid "Activate solar object tracking."
msgstr "启动太阳系天体跟踪"

#: u_translation.rsactivatespec
msgid "Activate spectroscopy functions"
msgstr "启用光谱分析功能"

#: u_translation.rsactivation
msgid "Activation"
msgstr "启用"

#: u_translation.rsactivetarget
msgid "Active target is replaced, restart the sequence"
msgstr "活动目标已被替换，重启序列"

#: u_translation.rsactualfocall
msgid "Actual focal length"
msgstr "实际焦距"

#: u_translation.rsadd
msgid "Add"
msgstr "增加"

#: u_translation.rsaddfitskeywo
msgid "Add FITS keyword for DSLR EXIF tags"
msgstr "根据DSLR的EXIF标签添加FITS关键字"

#: u_translation.rsaddimages
msgid "Add images"
msgstr "累加图像"

#: u_translation.rsadditionalop
msgid "Additional options for"
msgstr "额外的选项"

#: u_translation.rsadditionalsc
msgid "Additional script parameter"
msgstr "附加脚本参数"

#: u_translation.rsaddstep
msgid "Add step"
msgstr "添加步骤"

#: u_translation.rsadjustautofo
#, object-pascal-format, fuzzy, badformat
msgid "Adjust autofocus star magnitude:%s, exposure factor:%s"
msgstr "调整自动对焦星等：&s，曝光系数：%s"

#: u_translation.rsadjustflatex
#, object-pascal-format
msgid "Adjust flat exposure time to %s and retry."
msgstr "调整平场曝光时间到%s再重试。"

#: u_translation.rsadjustthecha
msgid "Adjust the chart for the image or frame"
msgstr "根据图像或帧来调整绘图"

#: u_translation.rsadjustthemou
msgid "Adjust the mount in azimuth and elevation such that the star moves from the green square to the pink circle."
msgstr "调整赤道仪方位角和高度角以使星点从绿色方框移动到粉色圆环。"

#: u_translation.rsadjusttowind
msgid "Adjust to window"
msgstr "窗口大小"

#: u_translation.rsadministrato
msgid "administrator"
msgstr "管理员"

#: u_translation.rsadvanced
msgid "Advanced"
msgstr "高级设置"

#: u_translation.rsadvancedsett
msgid "Advanced settings"
msgstr "高级设置"

#: u_translation.rsaftertelesco
#, object-pascal-format
msgid "After telescope pointing to target the offset relative to requested position is %s arcminutes.%sDo you want to retry the slew?"
msgstr "望远镜转向目标后，相距所请求位置的偏移量为 %s 角分。%s 您是否希望重新回转？"

#: u_translation.rsairmass
msgid "Airmass"
msgstr "大气透镜"

#: u_translation.rsalignmenton
msgid "Alignment on"
msgstr "校准开启"

#: u_translation.rsalignmentsta
msgid "Alignment star lost"
msgstr "对齐星丢失"

#: u_translation.rsall
msgid "All"
msgstr "全部"

#: u_translation.rsallowtoopent
msgid "Allow to open the dome when safety status is bad or unknown"
msgstr "允许在安全状况不佳或未知时打开圆顶"

#: u_translation.rsallowtoselec
msgid "Allow to select a brighter star for high filter exposure factor"
msgstr "允许为高滤镜曝光系数选择更亮的星"

#: u_translation.rsalt
msgid "Alt"
msgstr "Alt"

#: u_translation.rsanotherscrip
msgid "Another script is already running"
msgstr "另外的脚本已经在运行"

#: u_translation.rsanytime
msgid "Any time"
msgstr "任何时间"

#: u_translation.rsapparentmoti
msgid "Apparent motion"
msgstr "视运动"

#: u_translation.rsapparentmoti2
msgid "Apparent motion PA"
msgstr "视运动PA"

#: u_translation.rsapplydarkand
msgid "Apply Dark and BPM"
msgstr "应用暗场和坏像素图"

#: u_translation.rsapplyediting
msgid "Apply editing to active sequence"
msgstr "编辑活动序列"

#: u_translation.rsapplyflat
msgid "Apply Flat"
msgstr "应用平场"

#: u_translation.rsapplytoallde
msgid "Apply to all devices"
msgstr "应用到所有设备"

#: u_translation.rsapplytoallta
msgid "Apply to all targets"
msgstr "适用于所有目标"

#: u_translation.rsapplytocurre
msgid "Apply to current image"
msgstr "应用于当前图像"

#: u_translation.rsapproximatec
msgid "Approximate coordinates and image scale"
msgstr "近似坐标和图像比例尺"

#: u_translation.rsarcmin
msgid "[arcmin]"
msgstr "[角分]"

#: u_translation.rsareyousureyo
msgid "Are you sure you want to disconnect all the devices now?"
msgstr "确定要立即断开所有设备的连接？"

#: u_translation.rsascominterfa
msgid "ASCOM interface is only available on Windows."
msgstr "ASCOM接口只在Windows系统可用。"

#: u_translation.rsasequenceisa
msgid "A sequence is already running, cannot load a new one."
msgstr "已经有一个序列正在运行，无法载入新的。"

#: u_translation.rsastrometry
msgid "Astrometry"
msgstr "天体测量"

#: u_translation.rsastrometryex
msgid "Astrometry exposure time"
msgstr "天体测量曝光时间"

#: u_translation.rsastrometryop
msgid "Astrometry options"
msgstr "天体测量选项"

#: u_translation.rsastrometryre
msgid "Astrometry resolver log"
msgstr "解析日志"

#: u_translation.rsatdawn
msgid "at dawn"
msgstr "于破晓"

#: u_translation.rsatdusk
msgid "at dusk"
msgstr "于黄昏"

#: u_translation.rsatmosphericr
msgid "Atmospheric refraction"
msgstr "大气折射"

#: u_translation.rsautofocus
msgid "Autofocus"
msgstr "自动对焦"

#: u_translation.rsautofocusaft
msgid "Autofocus after meridian flip"
msgstr "中天翻转后自动对焦"

#: u_translation.rsautofocusaft2
msgid "Autofocus after temperature change"
msgstr "在温度变化后自动对焦"

#: u_translation.rsautofocusalr
msgid "Autofocus already running."
msgstr "自动对焦已在运行。"

#: u_translation.rsautofocusbef
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus%sbefore to start"
msgstr "自动对焦%s启动之前"

#: u_translation.rsautofocuscan
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus cannot find a star!%sPlease adjust your parameters"
msgstr "自动对焦未找到星！%s请调整您的参数"

#: u_translation.rsautofocuscan2
msgid "Autofocus canceled because no star was selected."
msgstr "由于没有选择星点而取消自动对焦。"

#: u_translation.rsautofocuscan3
msgid "Autofocus canceled because no star was found."
msgstr "由于没有找到星点而取消自动对焦。"

#: u_translation.rsautofocuscan4
msgid "Autofocus canceled because the HFD cannot be measured"
msgstr "由于无法测量HFD而取消自动对焦。"

#: u_translation.rsautofocuscan5
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus canceled because of low SNR, POS=%s HFD=%s PEAK:%s SNR:%s"
msgstr "由于低信噪比而取消自动对焦，POS=%s HFD=%s PEAK:%s SNR:%s"

#: u_translation.rsautofocusdue
msgid "Autofocus due in"
msgstr "自动对焦到期"

#: u_translation.rsautofocuserr
msgid "AutoFocus error"
msgstr "自动对焦错误"

#: u_translation.rsautofocuserr2
msgid "Autofocus error"
msgstr "自动导星错误"

#: u_translation.rsautofocuseve
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus%severy"
msgstr "自动对焦%s每"

#: u_translation.rsautofocusfai
msgid "Autofocus failed!"
msgstr "自动对焦失败！"

#: u_translation.rsautofocusfai2
msgid "Autofocus failed, try with another star..."
msgstr "自动对焦失败，尝试另外一颗星..."

#: u_translation.rsautofocusfai3
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus failed after %s retries, continue without focusing."
msgstr "重试%s次后自动对焦失败，无对焦下继续执行。"

#: u_translation.rsautofocusfin
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus finished, POS=%s HFD=%s PEAK:%s SNR:%s TEMP:%s"
msgstr "自动对焦完成，POS=%s HFD=%s PEAK:%s SNR:%s TEMP:%s"

#: u_translation.rsautofocusfin2
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus final HFD is higher than %s"
msgstr "自动对焦最终HFD高于%s"

#: u_translation.rsautofocusfoc
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus focus in by %s"
msgstr "自动对焦向内调整了%s"

#: u_translation.rsautofocusfoc2
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus focus out by %s"
msgstr "自动对焦向外调整了%s"

#: u_translation.rsautofocusgra
msgid "Autofocus graph"
msgstr "自动对焦图表"

#: u_translation.rsautofocushfd2
msgid "Autofocus after % change HFD"
msgstr "HFD 百分比变化后的自动对焦"

#: u_translation.rsautofocusloc
msgid "Autofocus location"
msgstr "自动对焦位置"

#: u_translation.rsautofocusmea
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus mean frame %s/%s, hfd=%s peak:%s snr:%s"
msgstr "自动对焦每帧平均 %s/%s, hfd=%s peak:%s snr:%s"

#: u_translation.rsautofocusmea2
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus measurement %s : HFD=%s position=%s"
msgstr "自动调焦测量%s：HFD=%s position=%s"

#: u_translation.rsautofocusmet
msgid "Autofocus method"
msgstr "自动对焦方法"

#: u_translation.rsautofocusmov
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus move to start position %s"
msgstr "自动对焦移动到起始位置%s"

#: u_translation.rsautofocusmov2
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus move to near focus %s"
msgstr "自动调焦移动到临近对焦位%s"

#: u_translation.rsautofocusmov3
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus move to focus position %s"
msgstr "自动调焦移动到合焦位%s"

#: u_translation.rsautofocusnow
msgid "Autofocus now"
msgstr "立即自动对焦"

#: u_translation.rsautofocusrun
#, object-pascal-format
msgid "Autofocus running, hfd=%s peak:%s snr:%s"
msgstr "自动对焦运行中，hfd=%s peak:%s snr:%s"

#: u_translation.rsautofocussta
#, object-pascal-format
msgid "AutoFocus started, initial position: %s"
msgstr "自动对焦开启，初始位置：%s"

#: u_translation.rsautofocussta2
msgid "AutoFocus started"
msgstr "自动对焦开启"

#: u_translation.rsautofocussta3
msgid "Autofocus start Vcurve"
msgstr "自动对焦启动V曲线"

#: u_translation.rsautofocussta4
msgid "Autofocus start Dynamic curve"
msgstr "自动对焦启动动态曲线"

#: u_translation.rsautofocussta5
msgid "Autofocus start Iterative focus"
msgstr "自动对焦启动迭代对焦"

#: u_translation.rsautofocussta6
msgid "Autofocus start Planet focus"
msgstr "自动对焦启动行星对焦"

#: u_translation.rsautofocussuc
msgid "AutoFocus successful"
msgstr "自动对焦成功"

#: u_translation.rsautofocustol
msgid "Autofocus tolerance "
msgstr "自动对焦容差 "

#: u_translation.rsautofocususi
msgid "Autofocus using the OAG camera"
msgstr "使用 OAG 相机自动对焦"

#: u_translation.rsautofocuswil
msgid "Autofocus will run before the next exposure"
msgstr "自动对焦将在下次曝光之前运行"

#: u_translation.rsautoguider
msgid "Autoguider"
msgstr "自动导星"

#: u_translation.rsautoguiderer
msgid "Autoguider error"
msgstr "自动导星错误"

#: u_translation.rsautoguiderno
msgid "Autoguider not connected"
msgstr "自动导星未连接"

#: u_translation.rsautoguiderno2
#, object-pascal-format
msgid "Autoguider not guiding %s seconds after requested to start.%sDo you want to retry?"
msgstr "自动导星在被请求启动%s秒后未执行。%s是否要重试？"

#: u_translation.rsautoguidersh
msgid "Autoguider shutdown"
msgstr "自动导星关闭"

#: u_translation.rsautoguiderst2
msgid "Autoguider Start"
msgstr "自动导星开启"

#: u_translation.rsautoguiderwa
#, object-pascal-format
msgid "Autoguider was still not guiding after %s minutes."
msgstr "自动导星在%s分钟后仍无法执行。"

#: u_translation.rsautoguiding
msgid "Auto-guiding"
msgstr "自动导星"

#: u_translation.rsautoguidingr
msgid "Autoguiding restarted."
msgstr "自动导星重启。"

#: u_translation.rsautoguidings
#, object-pascal-format
msgid "Autoguiding stopped for %s minutes, sequence timeout in %s minutes."
msgstr "自动导星已停止%s分钟，序列将于%s分钟后超时。"

#: u_translation.rsautomatic
msgid "Automatic"
msgstr "自动"

#: u_translation.rsautomaticall
msgid "Automatically slave \"Dome Park\" to \"Mount Park\""
msgstr "自动使“圆顶驻泊”从动于“赤道仪驻泊”"

#: u_translation.rsautomaticall2
msgid "Automatically run auto-focus every"
msgstr "自动化运行自动对焦每"

#: u_translation.rsautomaticcoo
msgid "Automatic cooling "
msgstr "自动制冷 "

#: u_translation.rsautomaticfla
msgid "Automatic flat exposure is required for the twilight flat."
msgstr "天光平场所需的自动平场曝光"

#: u_translation.rsautomaticfli
msgid "Automatic flip"
msgstr "自动翻转"

#: u_translation.rsautomatichfd
msgid "Automatic HFD measurement for every sequence capture"
msgstr "自动计算序列中每次拍摄的HFD"

#: u_translation.rsavailable
msgid "available"
msgstr "可用"

#: u_translation.rsaz
msgid "Az"
msgstr "Az"

#: u_translation.rsazimuth
msgid "Azimuth"
msgstr "方位角"

#: u_translation.rsazimuthorigi
msgid "Azimuth origin"
msgstr "方位角原点"

#: u_translation.rsback
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: u_translation.rsbackground
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: u_translation.rsbackgroundne
msgid "Background neutralization"
msgstr "背景平衡"

#: u_translation.rsbacklashcali
msgid "Backlash calibration"
msgstr "回差校准"

#: u_translation.rsbacklashcomp
msgid "Backlash compensation"
msgstr "回差补偿"

#: u_translation.rsbad
msgid "Bad"
msgstr "糟糕"

#: u_translation.rsbadpixeldete
#, object-pascal-format
msgid "Bad pixel detection found %s hot pixels."
msgstr "检测到坏像素点 %s 热像素。"

#: u_translation.rsbadpixelmap
msgid "Bad pixel map"
msgstr "坏像素图"

#: u_translation.rsbadpixelmapc
msgid "Bad pixel map cleared."
msgstr "坏像素图已清除。"

#: u_translation.rsbadpixelsdet
msgid "Bad pixels detection"
msgstr "坏像素侦测"

#: u_translation.rsbadpixelthre
msgid "Bad pixel threshold"
msgstr "坏像素阙值"

#: u_translation.rsband
msgid "Band"
msgstr "频段"

#: u_translation.rsbayermatrixp
msgid "Bayer matrix pattern"
msgstr "拜尔阵列模式"

#: u_translation.rsbecarefuloft
msgid "Be careful of the longitude East/West setting."
msgstr "注意东/西经度设置。"

#: u_translation.rsbeforetouset
msgid "Before to use this tool you must connect the camera, the mount and the planetarium"
msgstr "在使用该工具之前您需要先连接相机、赤道仪和星图"

#: u_translation.rsbeforeyoucan
#, object-pascal-format
msgid "Before you can use this option the Elbrus program must be calibrated for your images. Then select File / E-Wait for message.%sAlso be sure to set the parameter: \"Add the WCS in the FITS header\"."
msgstr "在本选项可用之前，Elbrus程序必须已经完成校准您的图像。然后选择File/E-Wait作为信息。%s并确认设置参数：\"Add the WCS in the FITS header\"."

#: u_translation.rsbegin
msgid "Begin"
msgstr "开始"

#: u_translation.rsbesurethecom
msgid "Be sure the computer use the local timezone and the observatory location is configured in the program preferences."
msgstr "确保计算机使用本地时区并且观测站位置已在首选项中配置好。"

#: u_translation.rsbesuretoconf
msgid "Be sure to configure the camera connection."
msgstr "确认已配置相机连接。"

#: u_translation.rsbigcross
msgid "Big cross"
msgstr "大十字"

#: u_translation.rsbin
msgid "Bin"
msgstr "合并"

#: u_translation.rsbinning
msgid "Binning"
msgstr "像素合并"

#: u_translation.rsblue
msgid "blue"
msgstr "蓝"

#: u_translation.rsbrightness
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: u_translation.rsbrowselogfil
msgid "Browse log files"
msgstr "浏览日志文件"

#: u_translation.rscalibrate
msgid "Calibrate"
msgstr "校准"

#: u_translation.rscalibrateaut
msgid "Calibrate autoguider after meridian flip"
msgstr "中天翻转后校准自动导星"

#: u_translation.rscalibration
msgid "Calibration"
msgstr "校准"

#: u_translation.rscalibration2
msgid "Special calibration"
msgstr "特殊校准"

#: u_translation.rscalibrationd
#, object-pascal-format
msgid "Calibration %sdelay"
msgstr "校准%s就绪"

#: u_translation.rscalibrationm
msgid "Calibration measurement"
msgstr "校准测量"

#: u_translation.rscalibrationo
msgid "Calibration options"
msgstr "校准选项"

#: u_translation.rscalibrationr
msgid "Calibration results:"
msgstr "校准结果："

#: u_translation.rscalibrator
msgid "Calibrator"
msgstr "校准器"

#: u_translation.rscallexternal
msgid "Call external command"
msgstr "访问外部命令"

#: u_translation.rscam
msgid "Cam."
msgstr "相机"

#: u_translation.rscamera
msgid "Camera"
msgstr "相机"

#: u_translation.rscameraandmou
msgid "Camera and mount must be connected!"
msgstr "相机和赤道仪必须先被连接"

#: u_translation.rscameraandrot
msgid "Camera and rotator must be connected!"
msgstr "必须先连接相机和旋转器"

#: u_translation.rscameraangle
msgid "Camera angle"
msgstr "相机视角"

#: u_translation.rscameracooler
#, object-pascal-format
msgid "Camera cooler %s"
msgstr "相机制冷 %s"

#: u_translation.rscameraframex
#, object-pascal-format, fuzzy, badformat
msgid "Camera frame x=%s y=%s width=%s height=%s"
msgstr "相机幅面 x=%s y=%s width=%s height=%"

#: u_translation.rscameranotcoo
#, object-pascal-format
msgid "Camera not cooling, set temperature to %s"
msgstr "相机未制冷，设置温度为%s"

#: u_translation.rscameraorfocu
msgid "Camera or focuser are not connected"
msgstr "相机或调焦器未连接"

#: u_translation.rscancel
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: u_translation.rscancelandres
msgid "Cancel and restart exposure"
msgstr "取消并重启曝光"

#: u_translation.rscancelexposu
msgid "Cancel exposure"
msgstr "取消曝光"

#: u_translation.rscancelexposu2
msgid "Cancel exposure after"
msgstr "在以下时间后取消曝光"

#: u_translation.rscancelpolara
msgid "Cancel polar alignment"
msgstr "取消极轴校准"

#: u_translation.rscannotchange
msgid "Cannot change start time. Sequence will start in time for the dusk flat."
msgstr "无法改变启动时间，序列将会在黄昏及时启动拍摄平场。"

#: u_translation.rscannotchange2
msgid "Cannot change stop time. Sequence will stop in time for the dawn flat."
msgstr "无法改变停止时间。序列会在破晓及时停止以拍摄平场。"

#: u_translation.rscannotcomput
msgid "Cannot compute rise or set time."
msgstr "无法计算升起和落下的时间。"

#: u_translation.rscannotcomput2
msgid "Cannot compute meridian time"
msgstr "无法计算中天时间"

#: u_translation.rscannotconnec
#, object-pascal-format
msgid "Cannot connect to autoguider, sequence will run without guiding! %sDo you want to continue anyway?"
msgstr "无法连接到自动导星，序列将在无导星下运行！%s您仍要继续吗？"

#: u_translation.rscannotdelete
msgid "Cannot delete the running sequence!"
msgstr "无法删除正在运行的序列！"

#: u_translation.rscannotdetect
msgid "Cannot detect star."
msgstr "无法侦测星点。"

#: u_translation.rscannoteditan
msgid "Cannot edit an active sequence without completion status."
msgstr "无法编辑一个不含有完成状态的活动序列。"

#: u_translation.rscannoteditth
msgid "Cannot edit the active sequence during autofocus"
msgstr "无法编辑一个活动序列当自动对焦正在进行"

#: u_translation.rscannoteditth2
msgid "Cannot edit the active sequence when slewing"
msgstr "正在回转时无法编辑活动序列"

#: u_translation.rscannotfindaf
msgid "Cannot find a focus star."
msgstr "无法找到对焦星。"

#: u_translation.rscannotfindap
#, object-pascal-format
msgid "Cannot find approximate coordinates for this image.%sThe astrometry resolution may take a very long time."
msgstr "无法找到接近该图像的坐标。%s解析可能会花费很长的时间。"

#: u_translation.rscannotfindas
msgid "Cannot find a star at his position. Move to a bright star or increase the preview exposure time, or the autofocus binning."
msgstr "当前位置无法找到星点。移到一颗亮星或增加预览曝光时间，或增加自动对焦的像素合并。"

#: u_translation.rscannotgetfoc
msgid "Cannot get focuser absolute position"
msgstr "无法获得调焦器绝对位置"

#: u_translation.rscannotinterp
#, object-pascal-format
msgid "Cannot interpret the text \"%s\" as RA DEC values"
msgstr "无法将文本“%s”解释为 RA DEC 值"

#: u_translation.rscannotoverwr
msgid "Cannot overwrite the running sequence!"
msgstr "无法覆盖正在运行的序列！"

#: u_translation.rscannotreachn
msgid "Cannot reach near focus HFD, please increase Half Width or better center the curve."
msgstr "无法达到临近对焦HFD，请增加半宽或使曲线更加剧中"

#: u_translation.rscannotreachs
msgid "Cannot reach start focus HFD, please increase Half Width or decrease the start HFD"
msgstr "无法达到起始对焦HFD，请增加半宽或降低起始HFD"

#: u_translation.rscannotruncal
msgid "Cannot run calibration now, stop capture and retry"
msgstr "现在无法执行校准，停止拍摄后重试"

#: u_translation.rscannotruncal2
msgid "Cannot run calibration now, stop preview and retry"
msgstr "现在无法执行校准，停止预览后重试"

#: u_translation.rscannotsolvec
msgid "Cannot solve current image."
msgstr "无法解析当前图像。"

#: u_translation.rscannotstarta2
msgid "Cannot start autofocus now, astrometry is running"
msgstr "现在无法启动自动导星，解析正在运行"

#: u_translation.rscannotstarta3
msgid "Cannot start autofocus now, stop capture and retry"
msgstr "现在无法启动自动对焦，停止拍摄后重试"

#: u_translation.rscannotstartc
msgid "Cannot start capture now"
msgstr "现在无法启动拍摄"

#: u_translation.rscannotstartm
msgid "Cannot start manual focus now, stop capture and retry"
msgstr "现在无法启动手动对焦，停止拍摄后重试"

#: u_translation.rscannotstartp
msgid "Cannot start preview now"
msgstr "现在无法启动预览"

#: u_translation.rscannotstartp2
msgid "Cannot start preview loop now"
msgstr "现在无法启动循环预览"

#: u_translation.rscannotstarts
#, object-pascal-format
msgid "Cannot start %s now"
msgstr "现在无法启动 %s"

#: u_translation.rscannotstartw
msgid "Cannot start when capture is running"
msgstr "在拍摄运行时无法启动"

#: u_translation.rscannotsyncwh
msgid "Cannot Sync when the mount is not tracking"
msgstr "当赤道仪不在跟踪时无法同步"

#: u_translation.rscanonlyaddon
msgid "Can only add one flat serie at dusk and one at dawn"
msgstr "只能在黄昏和破晓分别安排一个平场序列"

#: u_translation.rscantrackpast
msgid "Can track past meridian for"
msgstr "可以过中天后跟踪"

#: u_translation.rscapture
msgid "Capture"
msgstr "拍摄"

#: u_translation.rscapturealrea
msgid "Capture already running! please stop it first if you want to start a new sequence."
msgstr "拍摄已在运行！如果您想开启一个新的序列，请先停止当前拍摄。"

#: u_translation.rscapturefolde
msgid "Capture folder"
msgstr "拍摄目录"

#: u_translation.rscapturesfini
#, object-pascal-format
msgid "Capture %s Finished"
msgstr "拍摄%s完成"

#: u_translation.rscapturestopp
msgid "Capture stopped during autofocus"
msgstr "自动对焦时停止拍摄"

#: u_translation.rscapturestopp2
msgid "Capture stopped unexpectedly"
msgstr "拍摄意外停止"

#: u_translation.rsccdcielstatu
msgid "CCDciel status"
msgstr "CCDciel状态页"

#: u_translation.rsccdframesent
msgid "CCD frame sent to planetarium."
msgstr "CCD图像发送到星图。"

#: u_translation.rscelsius
msgid "Celsius"
msgstr "C摄氏度"

#: u_translation.rscenter
msgid "Center"
msgstr "中心"

#: u_translation.rscenterabrigh
#, object-pascal-format
msgid "Center a bright star. Defocus until the rings are clearly visible. Click the Start button. %s Slowly adjust the position of the star in the image field using the telescope fine movement until all the circles are concentric. %s Then move the star to the image center using the mirror adjustment screws."
msgstr "使一颗亮星居中。散焦直到圆环晰可见。点击启动按钮。%s使用望远镜精调慢慢调整星点位置直到所有的圆环同轴。%s然后使用主镜校准螺丝移动星点到图像中心。"

#: u_translation.rscenterappare
#, object-pascal-format
msgid "Center, apparent coord. RA=%s DEC=%s PA=%s"
msgstr "居中，指定坐标。RA=%s DEC=%s PA=%s"

#: u_translation.rscenterdec
msgid "Center Dec"
msgstr "中心DEC"

#: u_translation.rscenteringand
msgid "Centering and guiding strategy"
msgstr "定心与导星策略"

#: u_translation.rscenterra
msgid "Center RA"
msgstr "中心RA"

#: u_translation.rschangedto
#, object-pascal-format
msgid "%s changed to %s"
msgstr "%s 变更为 %s"

#: u_translation.rschangeinhfd
msgid "% change in HFD"
msgstr "HFD 的百分比变化"

#: u_translation.rschangelog
msgid "Change log"
msgstr "更新日志"

#: u_translation.rschoose
msgid "Choose"
msgstr "选择"

#: u_translation.rsclearbadpixe
msgid "Clear bad pixel map"
msgstr "清除坏像素图"

#: u_translation.rsclearconditi
msgid "Clear condition"
msgstr "晴天条件"

#: u_translation.rscleardarkfra
msgid "Clear Dark frame"
msgstr "清除暗场帧"

#: u_translation.rsclearflatfra
msgid "Clear Flat frame"
msgstr "清除平场帧"

#: u_translation.rsclearreferen
msgid "Clear reference image"
msgstr "清除参考图像"

#: u_translation.rsclearrestart
msgid "Clear restart information on repeat"
msgstr "重复时清除重启信息"

#: u_translation.rsclearthecomp
msgid "Clear the completion status?"
msgstr "清除完成状态？"

#: u_translation.rsclickcancelt
msgid "Click Cancel to abort the sequence."
msgstr "点击取消以终止序列。"

#: u_translation.rsclickcontinu
msgid "Click Continue when ready."
msgstr "准备好后点继续。"

#: u_translation.rsclickcontinu2
msgid "Click Continue when ready"
msgstr "准备好后点击继续"

#: u_translation.rsclicknexttos
msgid "Click Next to start the measurement."
msgstr "点击下一步以启动测量。"

#: u_translation.rsclicknexttos2
msgid "Click Next to save this values to the configuration for this profile."
msgstr "点击下一步以将该值保存到配置文件"

#: u_translation.rsclickonimage
msgid "Click on image to set"
msgstr "点击图像进行设置"

#: u_translation.rsclicktheobje
msgid "Click the object in planetarium"
msgstr "在星图里点击天体"

#: u_translation.rsclippingindi
msgid "Clipping indicator"
msgstr "裁剪指示器"

#: u_translation.rsclock
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: u_translation.rsclose
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: u_translation.rsclosedome
msgid "Close the Dome shutter"
msgstr "关闭圆顶天窗"

#: u_translation.rsclosedomeseq
msgid "Close dome sequence when mount is asked to park"
msgstr "当赤道仪被要求启动时关闭圆顶序列"

#: u_translation.rsclosethewind
msgid "Close the window when ready."
msgstr "准备好后关闭窗口"

#: u_translation.rscloudcover
msgid "Cloud cover"
msgstr "云量"

#: u_translation.rscolorbalance
msgid "Color balance"
msgstr "色彩平衡"

#: u_translation.rscolorizespec
msgid "Colorize spectra images"
msgstr "为光谱图像着色"

#: u_translation.rscolorpreview
msgid "Color preview"
msgstr "彩色预览"

#: u_translation.rscolumn
msgid "column"
msgstr "列"

#: u_translation.rscommandpath
msgid "Command path"
msgstr "命令路径"

#: u_translation.rscommands
msgid "Commands"
msgstr "命令"

#: u_translation.rscompilatione
#, object-pascal-format
msgid "Compilation error: %s"
msgstr "编译错误：%s"

#: u_translation.rscompiledwith
msgid "Compiled with"
msgstr "编译"

#: u_translation.rscompressthef
msgid "Compress the FITS files with fpack"
msgstr "使用fpack压缩FITS文件"

#: u_translation.rscomputationr
msgid "Computation result:"
msgstr "计算结果："

#: u_translation.rscompute
msgid "Compute"
msgstr "计算"

#: u_translation.rsconeinstructions
msgid ""
"This test will estimate the telescope cone error by measuring the slew error after a meridian flip\n"
"\n"
"It will automatically take two images east and west of the meridian near the zenith. The cone error will be reported in the log."
msgstr ""
"该测试将通过测量中天翻转后的指向误差来估计望远镜圆锥误差\n"
"\n"
"系统会自动拍摄天顶附近子午线东西两侧的两幅图像。圆锥误差将会在日志中报告。"

#: u_translation.rsconemeasureeastwest
msgid "Start measuring East to West"
msgstr "开始自东向西测量"

#: u_translation.rsconemeasurewesteast
msgid "Start measuring West to East"
msgstr "开始自西向东测量"

#: u_translation.rsconetest
msgid "Measure the cone error"
msgstr "测量圆锥误差"

#: u_translation.rsconfiguratio
msgid "Configuration saved"
msgstr "配置已保存"

#: u_translation.rsconfigurethe
msgid "Configure the distance in Preferences / Sequences"
msgstr "在偏好设置/序列中配置距离"

#: u_translation.rsconnect
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: u_translation.rsconnected
#, object-pascal-format
msgid "%s connected"
msgstr "%s 已连接"

#: u_translation.rsconnected2
#, object-pascal-format
msgid "Connected %s"
msgstr "已连接%s"

#: u_translation.rsconnected3
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#: u_translation.rsconnecting
#, object-pascal-format
msgid "Connecting %s"
msgstr "连接 %s"

#: u_translation.rsconnection
msgid "Connection"
msgstr "连接方式"

#: u_translation.rsconnectioner
#, object-pascal-format
msgid "Connection error: %s"
msgstr "连接错误：%s"

#: u_translation.rscontinue
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: u_translation.rscontinueinse
#, object-pascal-format
msgid "Continue in %s seconds"
msgstr "%s秒后继续"

#: u_translation.rscontinuesequ
msgid "Continue sequence execution"
msgstr "继续执行序列"

#: u_translation.rscontinuethes
msgid "Continue the sequence"
msgstr "继续序列"

#: u_translation.rscontrolexpos
msgid "Control exposure"
msgstr "控制曝光"

#: u_translation.rscooldownwhen
msgid "Cool down when camera is connected"
msgstr "相机连接后立即制冷"

#: u_translation.rscooler
msgid "Cooler"
msgstr "制冷"

#: u_translation.rscoolthecamer
msgid "Cool the camera"
msgstr "制冷相机"

#: u_translation.rscoordinates
msgid "Coordinates"
msgstr "坐标"

#: u_translation.rscopy
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: u_translation.rscopyasequenc
msgid "Copy a sequence"
msgstr "复制序列"

#: u_translation.rscopycurrentp
msgid "Copy current profile to"
msgstr "复制当前配置文件到"

#: u_translation.rscopyfileerro
#, object-pascal-format
msgid "Copyfile error :%s"
msgstr "复制文件错误：%s"

#: u_translation.rscopyfrom
msgid "Copy from"
msgstr "复制自"

#: u_translation.rscopyto
msgid "Copy to "
msgstr "复制到 "

#: u_translation.rscopytoclipbo
#, object-pascal-format
msgid "Copy to clipboard: %s"
msgstr ""

#: u_translation.rscorrectionme
msgid "Correction method"
msgstr "修正方法"

#: u_translation.rscount
msgid "Count"
msgstr "数量"

#: u_translation.rscov
msgid "Cov."
msgstr "镜盖"

#: u_translation.rscover
msgid "Cover"
msgstr "镜头盖"

#: u_translation.rscovercalibra
msgid "Cover calibrator"
msgstr "镜头盖校准器"

#: u_translation.rscoverthecame
msgid "Cover the camera and set the exposure time and binning in the Preview pane now."
msgstr "盖上相机并在预览界面中设置曝光时间和像素合并。"

#: u_translation.rscreatefromca
msgid "Create from camera"
msgstr "从相机创建"

#: u_translation.rscreatefromda
msgid "Create from dark file"
msgstr "从暗场创建"

#: u_translation.rscreatenewemp
msgid "Create new empty profile"
msgstr "新建空的配置文件"

#: u_translation.rscrossmeridan
msgid " Moving to the other side of the meridian"
msgstr " 移动到子午线的另一边"

#: u_translation.rscurrent
msgid "Current"
msgstr "当前"

#: u_translation.rscurrentfocus
msgid "Current focuser absolute position"
msgstr "当前的调焦器绝对位置"

#: u_translation.rscurrentimage
msgid "Current image"
msgstr "当前图像"

#: u_translation.rscurrentplan
msgid "Current plan"
msgstr "当前计划"

#: u_translation.rscustom
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: u_translation.rscustomheader
msgid "Custom headers"
msgstr "自定义头"

#: u_translation.rscustompositi
msgid "Custom position"
msgstr "自定义位置"

#: u_translation.rscustomtype
msgid "Custom image type"
msgstr "自定义图像类型"

#: u_translation.rscygwinpath
msgid "Cygwin path"
msgstr "Cygwin路径"

#: u_translation.rsdark
msgid "Dark"
msgstr "暗场"

#: u_translation.rsdarkfileload
msgid "Dark file loaded"
msgstr "暗场文件已载入"

#: u_translation.rsdarkframe
msgid "Dark frame"
msgstr "暗场帧"

#: u_translation.rsdarknight
#, object-pascal-format
msgid "Dark%snight"
msgstr "暗夜%s"

#: u_translation.rsdatarange
msgid "Data range"
msgstr ""

#: u_translation.rsdate
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: u_translation.rsdateobsfromc
msgid "DATE-OBS from camera driver"
msgstr "来自于相机驱动的DATE-OBS"

#: u_translation.rsdateutsequen
msgid "Date (UT) / Sequence"
msgstr "日期(UT)/序列"

#: u_translation.rsdawn
msgid "dawn"
msgstr "破晓"

#: u_translation.rsdeactivation
msgid "Deactivation"
msgstr "停用"

#: u_translation.rsdebayer
msgid "Debayer"
msgstr "去拜尔"

#: u_translation.rsdebayerthepr
msgid "Debayer the preview image"
msgstr "预览图去拜尔"

#: u_translation.rsdec
msgid "Dec"
msgstr "Dec"

#: u_translation.rsdeclination
msgid "Declination"
msgstr "赤纬"

#: u_translation.rsdeclinationb
msgid "Declination backlash"
msgstr "赤纬回差"

#: u_translation.rsdefault
msgid "Default"
msgstr "缺省值"

#: u_translation.rsdefaultbehav
msgid "Default behavior"
msgstr "缺省行为"

#: u_translation.rsdefinespecia
msgid "Define a specialized image type and how to enable it"
msgstr "定义专门的图像类型以及如何启用它"

#: u_translation.rsdefocusamoun
msgid "Defocus amount"
msgstr "散焦量"

#: u_translation.rsdegree
msgid "degree"
msgstr "度"

#: u_translation.rsdegreespermi
#, object-pascal-format
msgid "Degrees %s per minute"
msgstr "%s度每分钟"

#: u_translation.rsdelayafterte
msgid "Delay after telescope slew [seconds] "
msgstr "望远镜回转完成后等待[秒] "

#: u_translation.rsdelete
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: u_translation.rsdeleteaseque
msgid "Delete a sequence"
msgstr "删除序列"

#: u_translation.rsdeletesequen
#, object-pascal-format
msgid "Delete sequence %s ?"
msgstr "删除序列%s？"

#: u_translation.rsdeletestep
#, object-pascal-format
msgid "Delete step %s ?"
msgstr "删除步骤%s？"

#: u_translation.rsdeletetempl
msgid "Delete template"
msgstr "删除模板"

#: u_translation.rsdesc
msgid "Desc."
msgstr "描述"

#: u_translation.rsdescription
msgid "Description"
msgstr "介绍"

#: u_translation.rsdesiredtempe
msgid "Desired temperature"
msgstr "预期温度"

#: u_translation.rsdestinatione
msgid "Destination email address"
msgstr "目的地址"

#: u_translation.rsdestroyallba
msgid "Destroy all Bad Pixel Map data?"
msgstr "消除所有的坏像素图数据？"

#: u_translation.rsdetails
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: u_translation.rsdetectmultip
msgid "Detect multiple stars in the image"
msgstr "在图像中侦测到多个星点"

#: u_translation.rsdeviceisconn
#, object-pascal-format
msgid "Device %s is connected.%sDo you want to disconnect now to open the setup dialog?"
msgstr "设备%s已连接。%s是否要立即断开连接以打开设置对话框？"

#: u_translation.rsdevices
msgid "Device"
msgstr "设备"

#: u_translation.rsdevicesconne
msgid "Devices connection"
msgstr "设备连接"

#: u_translation.rsdevicessetup
#, object-pascal-format
msgid "Devices Setup%s"
msgstr "设备配置%s"

#: u_translation.rsdewpoint
msgid "Dew point"
msgstr "露点"

#: u_translation.rsdirectory
msgid "Directory"
msgstr "目录"

#: u_translation.rsdisable
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: u_translation.rsdisableguidi
msgid "Disable guiding temporary"
msgstr "临时禁用导星"

#: u_translation.rsdisconnect
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: u_translation.rsdisconnected
#, object-pascal-format
msgid "%s disconnected"
msgstr "%s 已断开连接"

#: u_translation.rsdisconnected3
msgid "Disconnected"
msgstr "已断开"

#: u_translation.rsdisconnectin
msgid "Disconnecting devices"
msgstr "正在断开设备连接"

#: u_translation.rsdisconnectio
#, object-pascal-format
msgid "Disconnection error: %s"
msgstr "断开错误：%s"

#: u_translation.rsdisconnectth
msgid "Disconnect the camera before to change the configuration."
msgstr "改变配置之前请先断开相机连接。"

#: u_translation.rsdiscover
msgid "Discover"
msgstr "探索"

#: u_translation.rsdiscovereds
#, object-pascal-format
msgid "Discovered %s ..."
msgstr "已发现%s ..."

#: u_translation.rsdiscoverypor
msgid "Discovery port"
msgstr "发现的端口"

#: u_translation.rsdisplay
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: u_translation.rsdisplayspeed
msgid "Display speed"
msgstr "显示速度"

#: u_translation.rsdistancetota
#, object-pascal-format
msgid "Distance to target: %s arcmin"
msgstr "距离目标：%s角分"

#: u_translation.rsdither
msgid "Dither"
msgstr "抖动"

#: u_translation.rsditherevery
msgid "Dither every"
msgstr "抖动每隔"

#: u_translation.rsditherevery2
#, object-pascal-format
msgid "Dither%severy"
msgstr "抖动%s每隔"

#: u_translation.rsdithering
msgid "Dithering"
msgstr "抖动"

#: u_translation.rsdithermode
msgid "Dither mode"
msgstr "Dither模式"

#: u_translation.rsditheronly
msgid "Dither only"
msgstr "仅抖动"

#: u_translation.rsditherwhiled
msgid "Dither while downloading from the camera"
msgstr "从相机下载时抖动"

#: u_translation.rsdome
msgid "Dome"
msgstr "圆顶"

#: u_translation.rsdomealready
#, object-pascal-format
msgid "Dome already %s"
msgstr "圆顶已经%s"

#: u_translation.rsdomenotafter
#, object-pascal-format
msgid "Dome not %s after request!"
msgstr "请求后圆顶未%s！"

#: u_translation.rsdomepanel
msgid "Dome/Panel"
msgstr "圆顶/平场板"

#: u_translation.rsdomeshutter
#, object-pascal-format
msgid "Dome shutter: %s"
msgstr "圆顶天窗：%s"

#: u_translation.rsdomeslaving
#, object-pascal-format
msgid "Dome slaving: %s"
msgstr "圆顶从动：%s"

#: u_translation.rsdone
msgid "done"
msgstr "完成"

#: u_translation.rsdonotdisplay
msgid "Do not display images during capture"
msgstr "拍摄中不显示图像"

#: u_translation.rsdonothing
msgid "Do nothing"
msgstr "无动作"

#: u_translation.rsdonotrunasad
#, object-pascal-format
msgid "Do not run %s as %s!"
msgstr "不要运行%s如同%s！"

#: u_translation.rsdonotstartau
msgid "Do not start autoguiding"
msgstr "不启动自动导星"

#: u_translation.rsdonotstartif
msgid "Do not start if it cannot be done completely"
msgstr "如果不能完全完成，就不要开始"

#: u_translation.rsdontswait
#, object-pascal-format
msgid "Don't%swait"
msgstr "不要%s等待"

#: u_translation.rsdosimpleslew
#, object-pascal-format
msgid "Do simple slew to %s/%s"
msgstr "简单转向到 %s/%s"

#: u_translation.rsdown
msgid "Down"
msgstr "下"

#: u_translation.rsdownload
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: u_translation.rsdownloading
msgid "Downloading"
msgstr "下载中"

#: u_translation.rsdownloadlate
msgid "Download latest version"
msgstr "下载最新版本"

#: u_translation.rsdownsample
msgid "Downsample"
msgstr "降低采样"

#: u_translation.rsdoyouwanttoc
msgid "Do you want to cancel the polar alignment?"
msgstr "是否要取消极轴校准？"

#: u_translation.rsdoyouwanttod
#, object-pascal-format
msgid "Do you want to delete file %s ?"
msgstr "是否要删除文件%s？"

#: u_translation.rsdoyouwanttor
msgid "Do you want to retry?"
msgstr "您要重试吗?"

#: u_translation.rsdoyouwanttor2
msgid "Do you want to run the termination action now?"
msgstr "您现在要运行终止动作？"

#: u_translation.rsdrawslitarea
msgid "Draw slit area on image"
msgstr "在图像上绘制狭缝区域"

#: u_translation.rsduration
msgid "Duration"
msgstr "持续时长"

#: u_translation.rsdusk
msgid "dusk"
msgstr "黄昏"

#: u_translation.rsdynamic
msgid "Dynamic"
msgstr "动态"

#: u_translation.rseast
msgid "East"
msgstr "东"

#: u_translation.rseastpointing
msgid "East (Pointing West)"
msgstr "东向（基座指向西）"

#: u_translation.rsedit
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: u_translation.rseditasequenc
msgid "Edit a sequence"
msgstr "编辑序列"

#: u_translation.rseditplan
msgid "Edit plan"
msgstr "编辑计划"

#: u_translation.rsedittargetli
msgid "Edit target list"
msgstr "编辑目标列表"

#: u_translation.rselbrusimages
msgid "Elbrus Images folder "
msgstr "Elbrus图像目录 "

#: u_translation.rselevation
msgid "Elevation"
msgstr "高度角"

#: u_translation.rsemailconfigu
msgid "Email configuration"
msgstr "电子邮件配置"

#: u_translation.rsemailnotific
msgid "Email notification text"
msgstr "邮件通知文本"

#: u_translation.rsemailon
msgid "Email on :"
msgstr "发送邮件的情况："

#: u_translation.rsemailsentsuc
msgid "Email sent successfully, please check your inbox"
msgstr "邮件发送成功，请检查您的收件箱"

#: u_translation.rsencoder
msgid "Encoder"
msgstr "编码器"

#: u_translation.rsend
msgid "End"
msgstr "结尾"

#: u_translation.rsendpreview
msgid "End preview"
msgstr "结束预览"

#: u_translation.rsendtime
msgid "End time"
msgstr "结束时间"

#: u_translation.rsenlargeguide
msgid "Enlarge guide image"
msgstr "放大导星图像"

#: u_translation.rsenterthej200
msgid "Enter the J2000 coordinates of the target where the main instrument is currently pointing."
msgstr "输入主仪器当前指向的目标的 J2000 坐标。"

#: u_translation.rserror
#, object-pascal-format
msgid "Error: %s"
msgstr "错误：%s"

#: u_translation.rserror2
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: u_translation.rserrorduplica
#, object-pascal-format
msgid "Error, duplicate name %s for image type!"
msgstr "错误，图像类型的名称 %s 重复！"

#: u_translation.rserrormessage
msgid "Error messages"
msgstr "错误信息"

#: u_translation.rserrormountno
msgid "Error! Mount not connected"
msgstr "错误！赤道仪未连接"

#: u_translation.rserrorprocess
#, object-pascal-format
msgid "Error processing temporary file in %s"
msgstr "临时文件%s处理错误"

#: u_translation.rserrorresult
#, object-pascal-format
msgid "Error result = %s"
msgstr "错误结果 = %s"

#: u_translation.rserrorstartin
#, object-pascal-format
msgid "Error starting command: %s"
msgstr "Error starting command: %s"

#: u_translation.rserrorunknown
msgid "Error: Unknown finder focal length, set in PREFERENCE, SLEWING."
msgstr "错误：寻星镜焦距未知，在首选项中设置，回转。"

#: u_translation.rserrorunknowt
msgid "Error: Unknown telescope focal length, set in telescope driver or in PREFERENCE, ASTROMETRY."
msgstr "错误：未知的望远镜焦距，需在首选项的天体测量，或在望远镜驱动里配置。"

#: u_translation.rserrorupdatin
#, object-pascal-format
msgid "Error updating the sequence:%s"
msgstr "更新序列错误：%s"

#: u_translation.rsestimatedsli
msgid "Estimated slippage since last learning"
msgstr "根据最后的学习估计的滑脱"

#: u_translation.rsexampleandte
msgid "Example and template"
msgstr "例子和模版"

#: u_translation.rsexecutingthe
msgid "Executing the termination error actions."
msgstr "执行终止错误动作。"

#: u_translation.rsexecutingthe2
msgid "Executing the termination actions."
msgstr "执行终止动作。"

#: u_translation.rsexitprogram
msgid "Exit program"
msgstr "退出程序"

#: u_translation.rsexp
msgid "Exp:"
msgstr "曝光："

#: u_translation.rsexp2
msgid "Exp."
msgstr "曝光"

#: u_translation.rsexperttrick
msgid "Expert trick"
msgstr "专家技巧"

#: u_translation.rsexportcsv
msgid "Export CSV"
msgstr ""

#: u_translation.rsexposure
msgid "Exposure"
msgstr "曝光"

#: u_translation.rsexposureabor
msgid "Exposure aborted!"
msgstr "曝光终止！"

#: u_translation.rsexposurefact
msgid "Exposure factor"
msgstr "曝光系数"

#: u_translation.rsexposurefail
msgid "Exposure fail!"
msgstr "曝光失败！"

#: u_translation.rsexposures
#, object-pascal-format
msgid "Exposure %s"
msgstr "曝光%s"

#: u_translation.rsexposuretime
msgid "Exposure time in secondes"
msgstr "曝光秒数"

#: u_translation.rsexposuretime2
msgid "Exposure time"
msgstr "曝光时间"

#: u_translation.rsexposuretime3
msgid "Exposure time [seconds]"
msgstr "曝光时间[秒]"

#: u_translation.rsexposuretime4
#, object-pascal-format
msgid "Exposure time too short for measurement, need %d seconds."
msgstr "曝光时间太短，无法测量，需要%d秒。"

#: u_translation.rsfahrenheit
msgid "Fahrenheit"
msgstr "F华氏度"

#: u_translation.rsfailedtodele
#, object-pascal-format
msgid "Failed to delete file: %s"
msgstr "删除文件失败：%s"

#: u_translation.rsfailedtostar
msgid "Failed to start guiding!"
msgstr "启动导星失败！"

#: u_translation.rsfailtoresolv
msgid "Fail to resolve control exposure"
msgstr "解析控制曝光失败"

#: u_translation.rsfailtostopth
msgid "Fail to stop the autoguider"
msgstr "无法停止自动导星"

#: u_translation.rsfalse
msgid "False"
msgstr "False"

#: u_translation.rsfil
msgid "Fil."
msgstr "滤镜"

#: u_translation.rsfile
msgid "File"
msgstr "文件"

#: u_translation.rsfileformat
msgid "File format"
msgstr "文件格式"

#: u_translation.rsfilenameopti
msgid "File name options"
msgstr "文件名称选项"

#: u_translation.rsfilenotfound
#, object-pascal-format
msgid "File not found %s"
msgstr "未找到文件%s"

#: u_translation.rsfiles
msgid "Files"
msgstr "文件"

#: u_translation.rsfilter
msgid "Filter"
msgstr "滤镜"

#: u_translation.rsfilter0
msgid "No change"
msgstr "未更改"

#: u_translation.rsfiltername
msgid "Filter name"
msgstr "滤镜名称"

#: u_translation.rsfilteroffset
msgid "Filter offset"
msgstr "滤镜偏移量"

#: u_translation.rsfilters
msgid "Filters"
msgstr "滤镜"

#: u_translation.rsfilterwheel
msgid "Filter wheel"
msgstr "滤镜轮"

#: u_translation.rsfinalmovemen
msgid "Final movement (steps)"
msgstr "最终移动（步长）"

#: u_translation.rsfind
msgid "Find."
msgstr "寻星"

#: u_translation.rsfinder
msgid "Finder"
msgstr "寻星镜"

#: u_translation.rsfindercamera
msgid "Finder camera"
msgstr "寻星相机"

#: u_translation.rsfinderfocall
msgid "Finder focal length"
msgstr ""

#: u_translation.rsfit
msgid "Fit"
msgstr "拟合"

#: u_translation.rsfitsfileexte
msgid "FITS file extension"
msgstr "FITS文件扩展名"

#: u_translation.rsfitsheader
msgid "FITS header"
msgstr "FITS头"

#: u_translation.rsfixedsequenc
msgid "Fixed sequence length"
msgstr "固定的序列长度"

#: u_translation.rsflat
msgid "Flat"
msgstr "平场"

#: u_translation.rsflatautoexpo
msgid "Flat auto-exposure"
msgstr "平场自动曝光"

#: u_translation.rsflatfileload
msgid "Flat file loaded"
msgstr "平场文件已载入"

#: u_translation.rsflatframe
msgid "Flat frame"
msgstr "平场帧"

#: u_translation.rsflatimagemea
msgid "Flat image mean level"
msgstr "平场图像平均电平"

#: u_translation.rsflatlevel
#, object-pascal-format
msgid "Flat level=%s"
msgstr "平场电平=%s"

#: u_translation.rsflattime
msgid "Flat time"
msgstr "平场时间"

#: u_translation.rsflipns
msgid "Flip N/S"
msgstr "翻转南/北"

#: u_translation.rsfliptheimageh
msgid "Flip the image horizontally"
msgstr "水平翻转图像"

#: u_translation.rsfliptheimagev
msgid "Flip the image vertically"
msgstr "垂直翻转图像"

#: u_translation.rsfloatingpoin
msgid "Floating point file"
msgstr "浮点文件"

#: u_translation.rsflux
msgid "Flux"
msgstr "Flux"

#: u_translation.rsfoc
msgid "Foc."
msgstr "调焦"

#: u_translation.rsfocalelength
msgid "Focal length"
msgstr "焦距"

#: u_translation.rsfocus
msgid "Focus"
msgstr "对焦"

#: u_translation.rsfocusaid
msgid "Focus aid"
msgstr "对焦辅助"

#: u_translation.rsfocusaidstar
msgid "Focus aid started"
msgstr "对焦辅助开启"

#: u_translation.rsfocusaidstop
msgid "Focus aid stopped"
msgstr "对焦辅助停止"

#: u_translation.rsfocusdirecti
msgid "Focus direction"
msgstr "调焦器方向"

#: u_translation.rsfocusdirecti2
msgid "Focus direction: "
msgstr "对焦方向： "

#: u_translation.rsfocuser
msgid "Focuser"
msgstr "调焦器"

#: u_translation.rsfocusercalib
msgid "Focuser calibration"
msgstr "调焦器校准"

#: u_translation.rsfocusercalib2
msgid "Focuser calibration started"
msgstr "调焦器校准开启"

#: u_translation.rsfocusercalib3
msgid "Focuser calibration started, please wait..."
msgstr "调焦器校准开启，请稍等..."

#: u_translation.rsfocusercalib4
msgid "Focuser calibration completed, click Next to see the result."
msgstr "调焦器校准完成，点击下一步来查看结果。"

#: u_translation.rsfocusercorre
msgid "Focuser correction"
msgstr "调焦器修正"

#: u_translation.rsfocusermoveb
#, object-pascal-format
msgid "Focuser move by %s"
msgstr "调焦器移动了%s"

#: u_translation.rsfocusermovet
#, object-pascal-format
msgid "Focuser move to %s"
msgstr "调焦器移动到%s"

#: u_translation.rsfocuseroffse
msgid "Focuser offset"
msgstr "调焦器偏移量"

#: u_translation.rsfocuserslipp
#, object-pascal-format
msgid "Focuser slippage offset set to %s"
msgstr "调焦器滑脱偏移量设为%s"

#: u_translation.rsfocusertempe
#, object-pascal-format
msgid "Focuser temperature: %s"
msgstr "调焦器温度：%s"

#: u_translation.rsfocusertempe2
#, object-pascal-format
msgid "Focuser temperature: %s , adjust position by %s"
msgstr "调焦器温度：%s，位置调整了%s"

#: u_translation.rsfocusertempe3
msgid "Focuser temperature compensation"
msgstr "调焦器温度补偿"

#: u_translation.rsfocusevery
msgid "Focus every"
msgstr "对焦每隔"

#: u_translation.rsfocuspositio
msgid "Focus position"
msgstr "合焦位"

#: u_translation.rsfocusquality
#, object-pascal-format
msgid "Focus quality = %s"
msgstr "对焦品质 = %s"

#: u_translation.rsfocusstarsel
msgid "Focus star selection"
msgstr "对焦星选择"

#: u_translation.rsfocuswindows
msgid "Focus window size"
msgstr "对焦窗口大小"

#: u_translation.rsfoldernameop
msgid "Folder name options"
msgstr "目录名称选项"

#: u_translation.rsforguidancea
msgid "For guidance adjust the azimuth knob along the blue line and the altitude knob along the red line"
msgstr "沿蓝线调整方位角旋钮和沿红线调整高度旋钮以获得指导"

#: u_translation.rsforreflector
msgid "For reflector collimation."
msgstr "用于反射镜准直"

#: u_translation.rsfounddevices
#, object-pascal-format
msgid "Found %s devices"
msgstr "找到%s设备"

#: u_translation.rsfounddstars
#, object-pascal-format
msgid "Found %d stars"
msgstr "找到%d颗星"

#: u_translation.rsfoundservers
#, object-pascal-format
msgid "Found %s servers"
msgstr "找到%s个服务器"

#: u_translation.rsfov
msgid "FOV"
msgstr "视场"

#: u_translation.rsframe
msgid "Frame"
msgstr "画幅"

#: u_translation.rsframerate
msgid "Frame rate"
msgstr "帧率"

#: u_translation.rsframes
msgid "Frames"
msgstr "帧"

#: u_translation.rsframesize
msgid "Frame size"
msgstr "帧率"

#: u_translation.rsfromcameradr
msgid "From camera driver"
msgstr "来自于相机驱动"

#: u_translation.rsfromcolorima
msgid "From color image"
msgstr "来自于彩色图像"

#: u_translation.rsfromemailadd
msgid "From email address"
msgstr "发件地址"

#: u_translation.rsfromimage
msgid "From image"
msgstr "来自于图像"

#: u_translation.rsfromplanetar
msgid "From planetarium"
msgstr "来自于星图"

#: u_translation.rsfromplatesol
msgid "From plate solving"
msgstr "来自于解析"

#: u_translation.rsfromtelescop
msgid "From telescope driver"
msgstr "来自于望远镜驱动"

#: u_translation.rsfromtoby
#, object-pascal-format
msgid "From: %s to %s by %s"
msgstr "由：%s到%s由%s"

#: u_translation.rsfstop
msgid "F-stop"
msgstr "光圈"

#: u_translation.rsfwhm
msgid "FWHM"
msgstr "FWHM"

#: u_translation.rsgain
msgid "Gain"
msgstr "增益"

#: u_translation.rsgamma
msgid "Gamma"
msgstr "Gamma"

#: u_translation.rsget
msgid "Get"
msgstr "获取"

#: u_translation.rsgetcurrent
msgid "Get current"
msgstr "获取当前"

#: u_translation.rsgetcurrentpo
msgid "Get current position from current target"
msgstr "从当前目标获取当前位置"

#: u_translation.rsgetcurrentpo2
msgid "Get current position from last image"
msgstr "从最后一幅图像获取当前位置"

#: u_translation.rsgetcurrentpo3
msgid "Get current position from telescope"
msgstr "从望远镜获取当前位置"

#: u_translation.rsgetsitelongl
msgid "Get site long/lat from the mount"
msgstr "从赤道仪获取经纬度"

#: u_translation.rsgetvaluesfro
msgid "Get values from the weather station"
msgstr "从气象站获取值"

#: u_translation.rsglobalaction
msgid "Global actions when a sequence is running"
msgstr "当一个序列正在运行时的全局动作"

#: u_translation.rsglobalfocuse
#, object-pascal-format
msgid "Global focuser parameters.%sSet the focuser direction IN or OUT to the one that give the best result for your setup. If you plan to use temperature compensation, set the direction it need to move when the temperature drop during the night."
msgstr "全局调焦器参数。%s将调焦器方向内或外设置为最适合您的设备的方向。若打算使用温度补偿，请设置夜间温度下降时需要移动的方向。"

#: u_translation.rsglobalrepeat
msgid "Global repeat:"
msgstr "全局重复："

#: u_translation.rsgood
msgid "Good"
msgstr "良好"

#: u_translation.rsgoto
msgid "Goto"
msgstr "Goto"

#: u_translation.rsgotoinprogre
msgid "GOTO in progress"
msgstr "GOTO进行中"

#: u_translation.rsgreen
msgid "green"
msgstr "绿"

#: u_translation.rsgroup
msgid "Group"
msgstr "分组"

#: u_translation.rsguid
msgid "Guid."
msgstr "导星"

#: u_translation.rsguide
msgid "Guide"
msgstr "导星"

#: u_translation.rsguideboxsize
msgid "Guide box size"
msgstr "导星框大小"

#: u_translation.rsguidecamera
msgid "Guide camera"
msgstr "导星相机"

#: u_translation.rsguideoffset
msgid "Guide offset"
msgstr "导星偏移量"

#: u_translation.rsguidepositio
msgid "Guide position on the slit"
msgstr "狭缝上的导星位置"

#: u_translation.rsguider
msgid "Guider"
msgstr "导星"

#: u_translation.rsguidercalibr
msgid "Guider calibration"
msgstr "导星校准"

#: u_translation.rsguiderimage
msgid "Guider image"
msgstr "导星图像"

#: u_translation.rsguidersensor
msgid "Guider sensor;"
msgstr "导星传感器"

#: u_translation.rsguidestaroff
msgid "Guide star offset"
msgstr "导星偏移"

#: u_translation.rsguiding
#, object-pascal-format
msgid "%s guiding"
msgstr "%s 导星"

#: u_translation.rsguidingdrift
msgid "Guiding drift control"
msgstr "导星漂移控制"

#: u_translation.rshalt
msgid "Halt"
msgstr "停止"

#: u_translation.rshandpad
msgid "Handpad"
msgstr "遥控手柄"

#: u_translation.rsheartbeatthr
msgid "Heart beat threshold [minutes]"
msgstr "心跳间隔[分钟]"

#: u_translation.rsheight
msgid "Height"
msgstr "高"

#: u_translation.rshelp
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: u_translation.rshfd
msgid "HFD"
msgstr "HFD"

#: u_translation.rshfdactive
#, object-pascal-format
msgid "HFD Focus Monitor: Active. Threshold: %s%%, Reference HFD: %s"
msgstr "HFD 对焦监视器：有效。阈值：%s%%，参考 HFD：%s"

#: u_translation.rshfdmeasuring
#, object-pascal-format
msgid "HFD Focus Monitor: Measuring. %d of %d HFD measurements completed."
msgstr "HFD 对焦监视器：测量。已完成的 %d / %d 个 HFD 测量。"

#: u_translation.rshfdreset
msgid "HFD Focus Monitor: Reset. Clearing reference HFD and measurements."
msgstr "HFD 对焦监视器：重置。清除参考 HFD 和测量值。"

#: u_translation.rshfmtriggered
#, object-pascal-format
msgid "HFD Focus Monitor: Threshold: %s%%, Ref: %s, %s-Image Avg: %s, HFD Delta: %s%%"
msgstr "HFD 对焦监视器：阈值： %s%%，参考： %s，%s-图像平均： %s，HFD 增量： %s%%"

#: u_translation.rshigh
msgid "High"
msgstr ""

#: u_translation.rshighlightadu
msgid "Highlight ADU"
msgstr "高光ADU"

#: u_translation.rshistogram
msgid "Histogram"
msgstr ""

#: u_translation.rshistory
msgid "History"
msgstr "历史记录"

#: u_translation.rshorizonprofi
msgid "Horizon profile"
msgstr "地平线配置"

#: u_translation.rshorizontalco
msgid "Horizontal correction :"
msgstr "水平修正："

#: u_translation.rshumidity
msgid "Humidity"
msgstr "湿度"

#: u_translation.rshumidity2
msgid "Humidity %"
msgstr "湿度 %"

#: u_translation.rshyperbolacur
#, object-pascal-format
msgid "HYPERBOLA curve fitting focus at %s,  remaining curve fit error %s,  iteration cycles %s"
msgstr "双曲线拟合焦点于%s，剩余曲线拟合错误%s，迭代轮%s"

#: u_translation.rshysteresis
msgid "Hysteresis"
msgstr "回滞"

#: u_translation.rsidle
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#: u_translation.rsifabrightsta
msgid "If a bright star is visible click NEXT."
msgstr "如果可以看到亮星，请单击“下一步”。"

#: u_translation.rsifnobrightst
msgid "If no bright star is visible click MOVE."
msgstr "如果看不到亮星，请单击“移动”"

#: u_translation.rsifyourfocuse
msgid "If your focuser driver do not offer this option, set here the number of steps necessary to clean the backlash when the direction change. This not need to be a precise value, it is better to set it higher than the actual backlash."
msgstr "如果您的调焦器不提供该选项，在此设定能够清除回差的步数（当方向变换时）。这里并不需要精确值，最好设定比实际回差更大的值。"

#: u_translation.rsignoreweathe
#, object-pascal-format
msgid "Ignore weather condition for image type=%s"
msgstr "忽略天气条件由于图像类型=%s"

#: u_translation.rsimage
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: u_translation.rsimagecenter
msgid "Image center"
msgstr "图像中心"

#: u_translation.rsimagecleanup
msgid "Image cleanup"
msgstr "图像清理"

#: u_translation.rsimagecursor
msgid "Image cursor"
msgstr "预览图光标"

#: u_translation.rsimagedebayer
msgid "Image Debayered"
msgstr "图像已去拜尔"

#: u_translation.rsimageinspect
msgid "Image inspection"
msgstr "图像检测"

#: u_translation.rsimagemedianh
#, object-pascal-format
msgid "Image median hfd=%s"
msgstr "图像中位数hfd=%s"

#: u_translation.rsimages
msgid "images"
msgstr "图像"

#: u_translation.rsimagescale
msgid "Image scale"
msgstr "图像比例尺"

#: u_translation.rsimagesfolder
msgid "Images folder Unix path"
msgstr "图像目录的Unix路径"

#: u_translation.rsimagesharpne
#, object-pascal-format
msgid "Image sharpness %s"
msgstr "图像清晰度%s"

#: u_translation.rsimagestatist
msgid "Image statistic"
msgstr "图像统计数据"

#: u_translation.rsimagetransfe
msgid "Image transfer"
msgstr "图像传输"

#: u_translation.rsimageundebay
msgid "Image Un-debayered"
msgstr "图像未去拜尔"

#: u_translation.rsimagewindow
msgid "Image window"
msgstr "图像窗口"

#: u_translation.rsimportcdcmos
msgid "Import mosaic"
msgstr "导入马赛克"

#: u_translation.rsimportcdcobs
msgid "Import observing list"
msgstr "导入观测列表"

#: u_translation.rsimportcsv
msgid "Import CSV"
msgstr ""

#: u_translation.rsin
msgid "In"
msgstr "向内"

#: u_translation.rsincamera
msgid "In camera"
msgstr "在相机"

#: u_translation.rsincr
msgid "Incr."
msgstr "增量"

#: u_translation.rsindisettings
msgid "INDI settings"
msgstr "INDI设置"

#: u_translation.rsinformation
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: u_translation.rsinitialcalib
msgid "Initial calibration step"
msgstr "初始校准步长"

#: u_translation.rsinitializeta
#, object-pascal-format
msgid "Initialize target %s"
msgstr "初始化目标%s"

#: u_translation.rsinitialmovem
msgid "Initial movement (steps)"
msgstr "初始移动（步长）"

#: u_translation.rsinmount
msgid "In mount"
msgstr "在赤道仪"

#: u_translation.rsinplaceautof
msgid "In place autofocus failed!"
msgstr "原地自动导星失败！"

#: u_translation.rsinsertblankr
msgid "Insert blank row"
msgstr "插入空白行"

#: u_translation.rsinsertrows
msgid "Insert rows"
msgstr "插入行"

#: u_translation.rsinspect
msgid "Inspect"
msgstr "检测"

#: u_translation.rsinspectionan
msgid "Inspection and collimation"
msgstr "检测和准直"

#: u_translation.rsinspectthere
msgid "Inspect the distribution of the HFD value across the image to help with coma corrector spacing and tilt adjust."
msgstr "检测图像中HFD值的分布，以帮助进行彗差镜间距和倾斜调整。"

#: u_translation.rsinsseconds
#, object-pascal-format
msgid "in %s seconds"
msgstr "在%s秒内"

#: u_translation.rsinstallscrip
msgid "Install script"
msgstr "安装脚本"

#: u_translation.rsinstrumentna
msgid "Instrument name"
msgstr "仪器名称"

#: u_translation.rsintensity
msgid "Intensity"
msgstr "强度"

#: u_translation.rsinteractiond
msgid "Interaction dialog"
msgstr "交互对话框"

#: u_translation.rsinterface
msgid "Interface"
msgstr "接口"

#: u_translation.rsinterfacetyp
msgid "Interface type"
msgstr "接口类型"

#: u_translation.rsinternal
msgid "Internal"
msgstr "内置"

#: u_translation.rsinternalguid
msgid "Internal guider"
msgstr "内置导星"

#: u_translation.rsinterval
msgid "Interval"
msgstr "间隔"

#: u_translation.rsinthenextscr
msgid "In the next screen you have to move the triangle such that the green square is marking a bright star or object."
msgstr "在下个屏幕您必须移动三角以使绿色方块标记到一个亮星或天体。"

#: u_translation.rsinvalid
msgid "Invalid"
msgstr "无效"

#: u_translation.rsinvalidbinni
#, object-pascal-format
msgid "Invalid binning %s"
msgstr "无效的像素合并%s"

#: u_translation.rsinvalidcoord
msgid "Invalid coordinates"
msgstr "无效的坐标"

#: u_translation.rsinvalidexpos
#, object-pascal-format
msgid "Invalid exposure time %s"
msgstr "无效的曝光时间%s"

#: u_translation.rsinvalidnumer
msgid "Invalid numeric value"
msgstr "无效的数值"

#: u_translation.rsinvalidobjec
msgid "Invalid object coordinates!"
msgstr "无效的天体坐标！"

#: u_translation.rsinvalidoruns
#, object-pascal-format
msgid "Invalid or unsupported FITS file %s"
msgstr "无效的或不支持的FITS文件%s"

#: u_translation.rsinversedsola
msgid "Inversed solar guide control"
msgstr "倒转的太阳系导星控制"

#: u_translation.rsissue
msgid "Issue"
msgstr "缺陷"

#: u_translation.rsiterative
msgid "Iterative"
msgstr "迭代"

#: u_translation.rsitissuggestt
msgid "It is suggest to slew to focus star when using Vcurve"
msgstr "当使用V曲线时，建议转向到对焦星"

#: u_translation.rsitwillcontin
msgid "It will continue after the last checkpoint."
msgstr "将在最后一个检查点之后继续。"

#: u_translation.rskey
msgid "Key"
msgstr "按键"

#: u_translation.rslanguage
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: u_translation.rslastcalibrat
msgid "Last calibration:"
msgstr "上次校准："

#: u_translation.rslatitude
msgid "Latitude"
msgstr "纬度"

#: u_translation.rslearn
msgid "Learn"
msgstr "学习"

#: u_translation.rslength
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: u_translation.rslicenseagree
msgid "License agreement"
msgstr "许可协议"

#: u_translation.rslight
msgid "Light"
msgstr "亮帧"

#: u_translation.rslightoff
msgid "Light OFF"
msgstr "熄灭"

#: u_translation.rslighton
msgid "Light ON"
msgstr "点亮"

#: u_translation.rslimitedto15x
msgid "(limited to 1.5x the slew precision)"
msgstr "（限制到1.5倍回转精度）"

#: u_translation.rslimittempera
msgid "Limit temperature change"
msgstr "限定温度变化"

#: u_translation.rsload
msgid "Load"
msgstr "载入"

#: u_translation.rsloadconfigur
msgid "Load configuration on startup"
msgstr "启动时载入配置"

#: u_translation.rsloaddarkfile
msgid "Load dark file"
msgstr "载入暗场文件"

#: u_translation.rsloadflatfile
msgid "Load flat file"
msgstr "载入平场文件"

#: u_translation.rslockoverlay
msgid "Lock overlay"
msgstr "锁定覆盖"

#: u_translation.rslogfolder
msgid "Log folder"
msgstr "日志目录"

#: u_translation.rslongestguide
msgid "Longest guide pulse"
msgstr "最长导星脉冲"

#: u_translation.rslongitude
msgid "Longitude"
msgstr "经度"

#: u_translation.rsloop
msgid "Loop"
msgstr "循环"

#: u_translation.rslow
msgid "Low"
msgstr ""

#: u_translation.rslowqualityim
msgid "Low quality image scaling"
msgstr "低品质图像缩放"

#: u_translation.rsluminosity
msgid "Luminosity"
msgstr "亮度"

#: u_translation.rsmagn
msgid "Magn."
msgstr "星等"

#: u_translation.rsmagnifyer
msgid "Magnifier"
msgstr "放大镜"

#: u_translation.rsmagnitude
msgid "Magnitude"
msgstr "星等"

#: u_translation.rsmaincamera
msgid "Main camera"
msgstr "主相机"

#: u_translation.rsmainimagecen
#, object-pascal-format
msgid "Main image center is at finder image X=%s, Y=%s"
msgstr "主相机图像中心位于寻星镜图像 X=%s， Y=%s"

#: u_translation.rsmainsensor
msgid "Main sensor"
msgstr "主传感器"

#: u_translation.rsmakeafirstpo
#, object-pascal-format
msgid "In mode automatic the telescope will slew to the test positions near the pole automatically.%sIn mode manual you have to slew the mount to the position by the keypad. See documentation."
msgstr "在自动模式下，望远镜将自动旋转到极轴附近的测试位置。%s在手动模式下，您必须通过键盘将赤道仪旋转到该位置。请参阅文档。"

#: u_translation.rsmanage
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: u_translation.rsmanagethegai
msgid "Manage the Gain and Offset if available."
msgstr "管理相机的增益和偏置"

#: u_translation.rsmandatorysta
msgid "Mandatory start time"
msgstr ""

#: u_translation.rsmanual
msgid "Manual"
msgstr "手动"

#: u_translation.rsmanualfilter
msgid "Manual filter change canceled"
msgstr "手动改变滤镜已取消"

#: u_translation.rsmanualfocusa
msgid "Manual focus aid"
msgstr "手动对焦辅助"

#: u_translation.rsmanyfunction
msgid "Many functions will not work reliably without an astrometry software."
msgstr "没有天体测量软件则很多功能无法可靠的工作。"

#: u_translation.rsmarginoffset
msgid "Margin offset"
msgstr "边缘偏移量"

#: u_translation.rsmax
msgid "Max:"
msgstr "最大值："

#: u_translation.rsmax2
msgid "Max"
msgstr "最大值"

#: u_translation.rsmaxexposure
msgid "Max exposure"
msgstr "最大曝光"

#: u_translation.rsmaximum
msgid "maximum"
msgstr "最大"

#: u_translation.rsmaximumadu
msgid "Maximum ADU"
msgstr "最大ADU"

#: u_translation.rsmaximumdefoc
msgid "Maximum defocused HFD the focuser can safely reach"
msgstr "调焦器可以安全达到的最大失焦HFD"

#: u_translation.rsmaximumdrift
msgid "Maximum drift"
msgstr "最大漂移"

#: u_translation.rsmaximuminten
msgid "Maximum intensity"
msgstr "最大强度"

#: u_translation.rsmaximumnumbe
msgid "Maximum number of retry"
msgstr "最大重试次数"

#: u_translation.rsmaximumsearc
msgid "Maximum search radius"
msgstr "最大搜索半径"

#: u_translation.rsmaximumsearc2
msgid "Maximum search box"
msgstr "最大搜索框"

#: u_translation.rsmaximumsourc
msgid "Maximum sources"
msgstr "最大源"

#: u_translation.rsmaximumtempe
msgid "Maximum temperature change "
msgstr "最大温度变化 "

#: u_translation.rsmaxoffset
msgid "Max offset"
msgstr "最大偏移量"

#: u_translation.rsmean
msgid "Mean:"
msgstr "平均值："

#: u_translation.rsmeanofimages
msgid "Mean of images"
msgstr "平均图像"

#: u_translation.rsmeasuredatew
msgid "Measured at [E/W]"
msgstr "测量方向 [东/西]"

#: u_translation.rsmeasureen
msgid "Measure in the East and North"
msgstr "在东向和北向测量"

#: u_translation.rsmeasurees
msgid "Measure in the East and South"
msgstr "在东向和南向测量"

#: u_translation.rsmeasurement
msgid "Measurement"
msgstr "测量"

#: u_translation.rsmeasurementh
#, object-pascal-format
msgid "Measurement %s hfd:%s peak:%s snr:%s"
msgstr "测量%s hfd:%s peak:%s snr:%s"

#: u_translation.rsmeasuremento
msgid "Measurement on new images"
msgstr "测量新图像"

#: u_translation.rsmeasurementp
#, object-pascal-format
msgid "Measurement %s pos:%s step:%s hfd:%s peak:%s snr:%s"
msgstr "测量%s pos:%s step:%s hfd:%s peak:%s snr:%s"

#: u_translation.rsmeasurepixel
msgid "Measure pixel scale by stop tracking"
msgstr "通过停止跟踪测量像素比例尺"

#: u_translation.rsmeasureteles
msgid "Measure telescope cone error"
msgstr "测量望远镜的圆锥误差"

#: u_translation.rsmeasurewn
msgid "Measure in the West and North"
msgstr "在西向和北向测量"

#: u_translation.rsmeasurews
msgid "Measure in the West and South"
msgstr "在西向和北向测量"

#: u_translation.rsmeasuringfir
msgid "Measuring first position"
msgstr "测量第一个位置"

#: u_translation.rsmeasuringsec
msgid "Measuring second position"
msgstr "测量第二个位置"

#: u_translation.rsmeasuringthe
msgid "Measuring the new position"
msgstr "测量新位置"

#: u_translation.rsmedian
#, object-pascal-format
msgid "%sMedian:%s"
msgstr "%s中位数：%s"

#: u_translation.rsmedium
msgid "Medium"
msgstr ""

#: u_translation.rsmeridian
msgid "Meridian"
msgstr "中天"

#: u_translation.rsmeridianflip
msgid "Meridian flip aborted!"
msgstr "中天翻转终止！"

#: u_translation.rsmeridianflip10
msgid "Meridian flip completed"
msgstr "中天翻转已完成"

#: u_translation.rsmeridianflip11
#, object-pascal-format
msgid "Meridian flip aborted after %d retries"
msgstr "中天翻转终止于%d次重试"

#: u_translation.rsmeridianflip2
msgid "Meridian flip will occur now."
msgstr "现在执行中天翻转。"

#: u_translation.rsmeridianflip3
msgid "Meridian flip canceled before flip"
msgstr "翻转前取消中天翻转"

#: u_translation.rsmeridianflip4
msgid "Meridian flip now"
msgstr "立即中天翻转"

#: u_translation.rsmeridianflip5
msgid "Meridian flip"
msgstr "中天翻转"

#: u_translation.rsmeridianflip6
msgid "Meridian flip error!"
msgstr "中天翻转错误"

#: u_translation.rsmeridianflip7
msgid "Meridian flip done"
msgstr "中天翻转完成"

#: u_translation.rsmeridianflip8
msgid "Meridian flip error"
msgstr "中天翻转错误"

#: u_translation.rsmeridianflip9
msgid "Meridian flip canceled after flip"
msgstr "翻转后取消中天翻转"

#: u_translation.rsmeridianin
msgid "Meridian in"
msgstr "离中天还有"

#: u_translation.rsmeridiansinc
msgid "Meridian since"
msgstr "过中天已有"

#: u_translation.rsmessages
msgid "Messages"
msgstr "信息"

#: u_translation.rsmin
msgid "min."
msgstr "分钟"

#: u_translation.rsmin2
msgid "Min:"
msgstr "最小值："

#: u_translation.rsminimum
msgid "minimum"
msgstr "最小"

#: u_translation.rsminimum2
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

#: u_translation.rsminimumdista
msgid "Minimum distance to the Moon"
msgstr "到月球的最小距离"

#: u_translation.rsminimummove
msgid "Minimum move"
msgstr "最小移动"

#: u_translation.rsminimumobser
msgid "Minimum observing elevation "
msgstr "最小观测高度角 "

#: u_translation.rsminimumstart
msgid "Minimum, starting point,  focuser movement"
msgstr "最小量，起始点，调焦器移动"

#: u_translation.rsminsnr
msgid "min.SNR"
msgstr "最小SNR"

#: u_translation.rsmintime
msgid "Min. time"
msgstr "最小时间"

#: u_translation.rsminutes
msgid "minutes"
msgstr "分钟"

#: u_translation.rsmnt
msgid "Mnt."
msgstr "赤道仪"

#: u_translation.rsmode
msgid "Mode:"
msgstr "模式："

#: u_translation.rsmodify
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#: u_translation.rsmoonavoidanc
msgid "Moon avoidance"
msgstr "月球规避"

#: u_translation.rsmoresettings
msgid "More settings"
msgstr "更多设置"

#: u_translation.rsmount
msgid "Mount"
msgstr "赤道仪"

#: u_translation.rsmountcapabil
#, object-pascal-format
msgid "Mount capabilities: %s"
msgstr "赤道仪能力：%s"

#: u_translation.rsmountdonotsu
msgid "Mount do not support to set SideOfPier, it is not possible to flip before the meridian!"
msgstr "赤道仪不支持设置SideOfPier，不能在中天前翻转！"

#: u_translation.rsmountisnotpa
#, object-pascal-format
msgid "Mount is not parked.%sPark the dome anyway?"
msgstr "赤道仪未驻泊。%s仍然要驻泊圆顶？"

#: u_translation.rsmountisnotre
msgid "Mount is not reporting pier side, meridian flip can be unreliable."
msgstr "赤道仪没有提供基座方向，中天翻转可能不可靠。"

#: u_translation.rsmountrotatio
msgid "Mount rotation center"
msgstr "赤道仪旋转中心"

#: u_translation.rsmountrotatio2
msgid "Mount rotation direction"
msgstr "赤道仪旋转方向"

#: u_translation.rsmountsync
msgid "Mount sync"
msgstr "同步赤道仪"

#: u_translation.rsmounttrackin
msgid "Mount tracking restarted"
msgstr "赤道仪跟踪重启"

#: u_translation.rsmounttrackin2
#, object-pascal-format
msgid "Mount tracking stopped! sequence timeout in %s minutes."
msgstr "赤道仪跟踪停止！序列将于%s分钟后超时。"

#: u_translation.rsmountwasstil
#, object-pascal-format
msgid "Mount was still not tracking after %s minutes."
msgstr "赤道仪在%s分钟后仍未跟踪。"

#: u_translation.rsmove
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: u_translation.rsmovedirectio
msgid "Move direction"
msgstr "移动方向"

#: u_translation.rsmovedownby
msgid "move Down by "
msgstr "向下移动 "

#: u_translation.rsmoveeastby
msgid "move East by "
msgstr "向东移动 "

#: u_translation.rsmoveinward
msgid "Move inward"
msgstr "向内移动"

#: u_translation.rsmovementbetw
msgid "Movement between points"
msgstr "位点间移动"

#: u_translation.rsmoveoutward
msgid "Move outward"
msgstr "向外移动"

#: u_translation.rsmovethemount
msgid "Move the mount manually in RA, click Continue when ready"
msgstr "手动移动赤道仪RA轴，准备好后点击继续"

#: u_translation.rsmovetheteles
msgid "Slew the telescope to the nearby position with a bright star."
msgstr "转向望远镜到附近的一个亮星的位置。"

#: u_translation.rsmovethetrian
msgid "Move the triangle with the mouse (left button down) such that the green square is marking a bright star."
msgstr "用鼠标移动三角形（左键向下），使绿色方框标记一颗亮星。"

#: u_translation.rsmovetobright
msgid "Move to bright focus star now?"
msgstr "现在移动到明亮的对焦星？"

#: u_translation.rsmovetonewpla
#, object-pascal-format
msgid "Move to new planetarium object %s"
msgstr "移动到新的星图目标 %s"

#: u_translation.rsmovetostartp
msgid "Move to start position"
msgstr "移动到起始位置"

#: u_translation.rsmoveupby
msgid "move Up by "
msgstr "向上移动 "

#: u_translation.rsmovewestby
msgid "move West by "
msgstr "向西移动 "

#: u_translation.rsmovingmount
msgid "Moving mount"
msgstr "移动赤道仪"

#: u_translation.rsmovingto
msgid "Moving to"
msgstr "移动到"

#: u_translation.rsmovingtofirs
msgid "Moving to first position"
msgstr "移动到第一个位置"

#: u_translation.rsmovingtoseco
msgid "Moving to second position"
msgstr "移动到第二个位置"

#: u_translation.rsmultipanel
msgid "Multi panel"
msgstr "多面板"

#: u_translation.rsmultistargui
msgid "Multi-star guide offset"
msgstr "多星导星偏移量"

#: u_translation.rsmultistarwit
msgid "Multistar with guider astrometry"
msgstr "多星导星带天体测量"

#: u_translation.rsname
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: u_translation.rsnearfocus
msgid "Near focus"
msgstr "临近对焦"

#: u_translation.rsnearhfdmustb
msgid "Near HFD must be smaller than Start HFD!"
msgstr "临近HFD必须小于起始HFD"

#: u_translation.rsnearthepole
msgid "near the pole"
msgstr "临近天极"

#: u_translation.rsneedtowaitun
#, object-pascal-format
msgid "Need to wait until %s"
msgstr "需要等待直到%s"

#: u_translation.rsnetwork
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: u_translation.rsnew
msgid "New"
msgstr "新建"

#: u_translation.rsnewcoordinat
#, object-pascal-format
msgid "New coordinates from planetarium: %s %s"
msgstr "从星图获得的新坐标：%s %s"

#: u_translation.rsnewfindercal
msgid "New finder calibration is successful"
msgstr "新寻星镜校准成功"

#: u_translation.rsnewobject
msgid "New object"
msgstr "新目标"

#: u_translation.rsnewscript
msgid "New script"
msgstr "新脚本"

#: u_translation.rsnext
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: u_translation.rsnexttarget
msgid "Next target"
msgstr "下一个目标"

#: u_translation.rsno
msgid "No"
msgstr "No"

#: u_translation.rsnoalignments
msgid "No alignment star found for stacking"
msgstr "叠加未找到对齐星"

#: u_translation.rsnoalpacaserv
msgid "No Alpaca server found"
msgstr "未找到Alpca服务器"

#: u_translation.rsnoastronomic
msgid "No astronomical twilight at this location today"
msgstr "今天在本地没有天文天光"

#: u_translation.rsnoautoguidin
msgid "No auto-guiding, only dither by sending pulse guide directly to the mount."
msgstr "没有自动导星，仅通过直接发送脉冲导星信号到赤道仪以实现抖动。"

#: u_translation.rsnobacklash
msgid "No backlash"
msgstr "无回差"

#: u_translation.rsnobadpixelma
msgid "No bad pixel map"
msgstr "无坏像素图"

#: u_translation.rsnocenteringm
msgid "No centering measurement, exposure time shorter than astrometry timeout."
msgstr "无法定位测量中心，曝光时间短于解析超时。"

#: u_translation.rsnocenteringm3
msgid "No centering measurement, astrometry not configured."
msgstr "无法定位测量中心，解析引擎未配置。"

#: u_translation.rsnodark
msgid "No dark"
msgstr "无暗场"

#: u_translation.rsnodawntoday
msgid "No dawn today"
msgstr "今天无破晓"

#: u_translation.rsnodevice
msgid "No device"
msgstr "无设备"

#: u_translation.rsnodevicefoun
msgid "No device found"
msgstr "未找到设备"

#: u_translation.rsnodusktoday
msgid "No dusk today"
msgstr "今天没有黄昏"

#: u_translation.rsnoflat
msgid "No flat"
msgstr "无平场"

#: u_translation.rsnoflipuntilp
msgid "No flip until past meridian for"
msgstr "过中天后不翻转，直到"

#: u_translation.rsnone2
msgid "None"
msgstr "无"

#: u_translation.rsnoresolverco
msgid "No resolver configured!"
msgstr "未配置解析程序！"

#: u_translation.rsnoresponsefr
msgid "No response from server"
msgstr "服务器没有响应"

#: u_translation.rsnoresponsefr2
msgid "No response from camera!"
msgstr "相机没有响应！"

#: u_translation.rsnorth
msgid "North"
msgstr "北"

#: u_translation.rsnoscriptarer
msgid "No script are running."
msgstr "没有脚本在运行。"

#: u_translation.rsnostardetect
msgid "No star detected. Is the image focused and sufficiently exposed?"
msgstr "未找到星点。图像是否合焦并充分曝光？"

#: u_translation.rsnostarfound
msgid "No star found"
msgstr "未找到星"

#: u_translation.rsnosuitableda
msgid "No suitable dawn for automatic flat today"
msgstr "今天没有适合的破晓用于自动平场"

#: u_translation.rsnosuitabledu
msgid "No suitable dusk for automatic flat today"
msgstr "今天没有适合的黄昏用于自动平场"

#: u_translation.rsnotaneqmodmo
#, object-pascal-format
msgid "%s not an eqmod mount"
msgstr "%s 不是一eqmod赤道仪"

#: u_translation.rsnotautoguidi
msgid "Not autoguiding! dithering ignored."
msgstr "没有自动导星！抖动忽略。"

#: u_translation.rsnotconnected
#, object-pascal-format
msgid "%s not connected!"
msgstr "%s未连接！"

#: u_translation.rsnotenoughmea
msgid "Not enough measurement points! Try to increase the maximum HFD or decrease the minimum start movement"
msgstr "没有足够的测量点！尝试增加最大HFD或者降低最小星点移动"

#: u_translation.rsnotenoughpoi
msgid "Not enough points in or out of focus position after two try. Start with a better focus position and run the focuser calibration tool."
msgstr "两次尝试后仍未找到足够的焦内/焦外位点。更换一个更好的调焦器位置来启动调焦器校准工具。"

#: u_translation.rsnotenoughpoi2
msgid "Not enough points in or out of focus position, retrying now."
msgstr "没有足够的焦内/焦外位点，重试。"

#: u_translation.rsnotenoughtim
#, object-pascal-format
msgid "not enough time to complete the %s plan before end time at %s"
msgstr "没有足够的时间完成 %s 计划在 %s 结束时间之前"

#: u_translation.rsnoterminatio
msgid "No termination actions configured."
msgstr "未配置终止动作"

#: u_translation.rsnotification
msgid "Notifications"
msgstr "通知"

#: u_translation.rsnotimplement
msgid "Not implemented!"
msgstr "未生效！"

#: u_translation.rsnotrunningno
msgid "Not running, nothing to do."
msgstr "未运行，无操作。"

#: u_translation.rsnottracking
msgid "not tracking"
msgstr "未跟踪"

#: u_translation.rsnumberofcirc
msgid "Number of circles"
msgstr "圆环数量"

#: u_translation.rsnumberofdyna
msgid "Number of dynamic points"
msgstr "动态位点数量"

#: u_translation.rsnumberofexpo
msgid "Number of exposure per point"
msgstr "每位点的曝光数量"

#: u_translation.rsnumberofslot
msgid "Number of slot"
msgstr "槽数"

#: u_translation.rsnumberofstep
msgid "Number of steps"
msgstr "步数"

#: u_translation.rsobject
msgid "Object"
msgstr "天体"

#: u_translation.rsobjectname
msgid "Object name"
msgstr "天体名称"

#: u_translation.rsobjectplanfi
#, object-pascal-format
msgid "Object %s, plan %s finished."
msgstr "天体%s，计划%s完成。"

#: u_translation.rsobjectsetsat
#, object-pascal-format
msgid "Object sets at %s. In %s hour(s)"
msgstr "天体设置在 %s。以 %s 小时为单位"

#: u_translation.rsobjectstartp
#, object-pascal-format
msgid "Object %s, start plan %s"
msgstr "天体%s，启动计划%s"

#: u_translation.rsobservatory
msgid "Observatory"
msgstr "观测站"

#: u_translation.rsobservatoryn
msgid "Observatory name"
msgstr "观测站名称"

#: u_translation.rsobservername
msgid "Observer name"
msgstr "观测者姓名"

#: u_translation.rsobservingcon
msgid "Observing condition"
msgstr "观测条件"

#: u_translation.rsoctagon
msgid "Octagon"
msgstr "八边形"

#: u_translation.rsoff
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: u_translation.rsoffaxisaberr
#, object-pascal-format
msgid "Off-axis aberration[hfd]=%s"
msgstr "离轴像差[hfd]=%s"

#: u_translation.rsoffset
msgid "offset"
msgstr "偏移量"

#: u_translation.rsoffset2
msgid "Offset"
msgstr "偏置"

#: u_translation.rsok
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: u_translation.rson
msgid "On"
msgstr "开启"

#: u_translation.rsonlinedocume
msgid "Online documentation"
msgstr "在线文档"

#: u_translation.rsonlineforall
msgid "Online for all targets"
msgstr "所有目标均在线"

#: u_translation.rsonmeridiancr
msgid "On Meridian crossing"
msgstr "在中天穿越时"

#: u_translation.rsopen
msgid "Open"
msgstr "开启"

#: u_translation.rsopendarkfile
msgid "Open Dark file"
msgstr "打开暗场文件"

#: u_translation.rsopendomesequ
msgid "Open dome sequence when mount is asked to unpark"
msgstr "当赤道仪被要求启动时打开圆顶序列"

#: u_translation.rsopenfile
#, object-pascal-format
msgid "Open file %s"
msgstr "打开文件%s"

#: u_translation.rsopenfitsfile
#, object-pascal-format
msgid "Open FITS file%s"
msgstr "打开FITS文件%s"

#: u_translation.rsopenflatfile
msgid "Open Flat file"
msgstr "打开平场文件"

#: u_translation.rsopenpicturef
#, object-pascal-format
msgid "Open FITS or picture file%s"
msgstr "打开FITS或图片文件%s"

#: u_translation.rsopenreferenc
msgid "Open reference image"
msgstr "打开参考图像"

#: u_translation.rsopenthedomes
msgid "Open the Dome shutter"
msgstr "打开圆顶天窗"

#: u_translation.rsoption1calib
msgid "Option 1: Calibration at current position."
msgstr "选项一：在当前位置校准。"

#: u_translation.rsoption3backl
msgid "Option 2: Calibrate backlash compensation."
msgstr "选项 2：校准回差补偿。"

#: u_translation.rsoption4cance
msgid "Option 3: Cancel."
msgstr "选项 3：取消。"

#: u_translation.rsoptions
#, object-pascal-format
msgid "Options :%s"
msgstr "选项：%s"

#: u_translation.rsoptions2
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: u_translation.rsor
msgid "or"
msgstr "或者"

#: u_translation.rsordoubleclic
msgid "Or double click on the bright star."
msgstr "或者在亮星上双击"

#: u_translation.rsotheroptions
msgid "Other options "
msgstr "其他参数 "

#: u_translation.rsout
msgid "Out"
msgstr "向外"

#: u_translation.rsoutofrange
#, object-pascal-format
msgid "%s out of range"
msgstr "%s 溢出"

#: u_translation.rspa
msgid "PA"
msgstr "PA"

#: u_translation.rsparameter
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: u_translation.rspark
msgid "Park"
msgstr "驻泊"

#: u_translation.rsparkandclose
msgid "Park and close the dome"
msgstr "驻泊并关闭圆顶"

#: u_translation.rsparkdome
msgid "Park the Dome"
msgstr "驻泊圆顶"

#: u_translation.rsparked
msgid "Parked"
msgstr "已驻泊"

#: u_translation.rsparktheteles
msgid "Park the telescope now?"
msgstr "立即驻泊望远镜？"

#: u_translation.rsparktheteles2
msgid "Park the telescope"
msgstr "驻泊望远镜"

#: u_translation.rsparktheteles3
msgid "Park the telescope and the dome"
msgstr "驻泊望远镜和圆顶"

#: u_translation.rspassword
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: u_translation.rspastfromclip
msgid "Past from clipboard"
msgstr "从剪切板粘贴"

#: u_translation.rspause
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: u_translation.rspauseafterme
msgid "Pause after meridian flip "
msgstr "中天翻转后暂停 "

#: u_translation.rspauseautogui
msgid "Pause autoguider"
msgstr "暂停自动导星"

#: u_translation.rspausebeforem
msgid "Pause before meridian flip "
msgstr "中天翻转前暂停 "

#: u_translation.rspauseguiding
msgid "Pause guiding during autofocus"
msgstr "自动对焦时暂停导星"

#: u_translation.rspausesequenc
msgid "Pause sequence when the observing condition are out of the limits"
msgstr "当观测条件超出下限时暂停序列"

#: u_translation.rspausesequenc2
msgid "Pause sequence"
msgstr "暂停序列"

#: u_translation.rspausesequenc3
msgid "Pause sequence request canceled."
msgstr "终止序列的请求已撤销。"

#: u_translation.rspdfdocumenta
msgid "PDF documentation"
msgstr "PDF文档"

#: u_translation.rspercent
msgid "percent"
msgstr "百分比"

#: u_translation.rsperformance
msgid "Performance"
msgstr "性能"

#: u_translation.rsperiodicauto
msgid "Periodic auto-focus"
msgstr "周期性自动对焦"

#: u_translation.rsperslitoffse
msgid "Per slit offset"
msgstr "每条狭缝偏移"

#: u_translation.rsphotometry
msgid "Photometry"
msgstr "光度测定"

#: u_translation.rspixel
msgid "pixel"
msgstr "像素"

#: u_translation.rspixelcount
#, object-pascal-format
msgid "%sPixel count:%s"
msgstr "%s像素数量：%s"

#: u_translation.rspixels
msgid "Pixels"
msgstr "像素"

#: u_translation.rspixelscale
msgid "Pixel scale"
msgstr "像素比例尺"

#: u_translation.rspixelsize
msgid "Pixel size"
msgstr "像素大小"

#: u_translation.rsplan
msgid "Plan"
msgstr "计划"

#: u_translation.rsplanalreadye
#, object-pascal-format
msgid "Plan %s already exist. Do you want to replace this file?"
msgstr "计划%s已存在。确定要替换该文件？"

#: u_translation.rsplanalreadye2
#, object-pascal-format
msgid "Plan %s already exist. Do you want to edit this plan?"
msgstr "计划%s已存在。确定要编辑该计划？"

#: u_translation.rsplanet
msgid "Planet"
msgstr "行星"

#: u_translation.rsplanetarium
msgid "Planetarium"
msgstr "星图"

#: u_translation.rsplanetariume
msgid "Planetarium error."
msgstr "星图错误"

#: u_translation.rsplanetariumf
msgid "Planetarium for all targets"
msgstr ""

#: u_translation.rsplanetariumi
msgid "Planetarium is not connected"
msgstr "星图未连接"

#: u_translation.rsplanetariump
msgid "Planetarium position"
msgstr "星图位置"

#: u_translation.rsplanetariums
msgid "Planetarium shutdown"
msgstr "星图关闭"

#: u_translation.rsplanetariumt
#, object-pascal-format
msgid "Planetarium target set to %s"
msgstr "星图目标设置为 %s"

#: u_translation.rsplanetariumt2
msgid "Planetarium target slew fail"
msgstr "转向星图目标失败"

#: u_translation.rsplanfinished
#, object-pascal-format
msgid "Plan %s finished."
msgstr "计划%s完成。"

#: u_translation.rsplanstep
msgid "Plan step"
msgstr "计划步骤"

#: u_translation.rsplanstopped
#, object-pascal-format
msgid "Plan %s stopped."
msgstr "计划%s停止。"

#: u_translation.rsplatesolveex
#, object-pascal-format
msgid "Plate solve exposure %s"
msgstr "解析曝光%s"

#: u_translation.rsplatesolveto
msgid "Plate solve to update the correction"
msgstr "以解析更新修正"

#: u_translation.rspleaseactiva
msgid "Please activate the log file in the preference."
msgstr "请在首选项中激活日志文件。"

#: u_translation.rspleasebecare
msgid "Please be careful to review and set the value for the Gain and Offset"
msgstr "请仔细预览并设定相机的增益和偏置"

#: u_translation.rspleaseconfig
msgid "Please configure your"
msgstr "请配置您的"

#: u_translation.rspleaseconfig2
msgid "Please configure the Autofocus options."
msgstr "请配置自动对焦选项。"

#: u_translation.rspleaseconfig3
msgid "Please configure the observatory location."
msgstr "请配置观测站位置。"

#: u_translation.rspleaseconfir
#, object-pascal-format
msgid "Please confirm you want to slew the telescope to %s at coordinates %s/%s"
msgstr "请确认您要将望远镜转向到 %s 位于坐标 %s/%s"

#: u_translation.rspleaseconnec
msgid "Please connect the planetarium first"
msgstr "请先连接星图"

#: u_translation.rspleasecreate
msgid "Please create a new bad pixel map or select a brighter star"
msgstr "请创建新的坏像素图或者选择一颗更亮的星"

#: u_translation.rspleaseincrea
msgid "Please increase the threshold."
msgstr "请提升阙值。"

#: u_translation.rspleaseloador
msgid "Please load or create a target list first."
msgstr "请先载入或者新建一个目标列表。"

#: u_translation.rspleaserunthe
msgid "Please run the V-curve learning for this focuser direction first. Button V-learn."
msgstr "请先为该调焦器运行V曲线学习。V底学习。"

#: u_translation.rspleaserunthe2
msgid "Please run the Focuser Calibration procedure first"
msgstr "请先执行调焦器校准程序"

#: u_translation.rspleaserunvcu
#, object-pascal-format
msgid "Please run Vcurve learning for binning %s"
msgstr "请为像素合并%s运行V曲线学习"

#: u_translation.rspleaseseethe
msgid "Please see the documentation for important security information"
msgstr "请参阅文档以获取重要的安全信息"

#: u_translation.rspleaseselect
msgid "Please select a script!"
msgstr "请选择一个脚本！"

#: u_translation.rspleaseselect2
msgid "Please select a temporary folder without space in the path name."
msgstr "请选择一个路径和名字中不含有空格的临时目录"

#: u_translation.rspleasesetthe
#, object-pascal-format
msgid "Please set the format to %s before to start the sequence."
msgstr "启动序列之前请将格式设置为%s"

#: u_translation.rspleasestopth
msgid "Please stop the sequence first!"
msgstr "请先停止序列！"

#: u_translation.rspleasewait
msgid "please wait"
msgstr "请稍候"

#: u_translation.rspleasewaitun
msgid "Please wait until the measurements are complete"
msgstr "请等到测量完成"

#: u_translation.rspointingoffs
msgid "Pointing offset"
msgstr "指向偏移量"

#: u_translation.rspolaralignme
msgid "Polar alignment"
msgstr "极轴校准"

#: u_translation.rspolaralignme2
msgid "Polar alignment instruction"
msgstr "极轴校准操作指南"

#: u_translation.rsport
msgid "Port"
msgstr "端口号"

#: u_translation.rspos
msgid "Pos."
msgstr "位置"

#: u_translation.rsposition
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: u_translation.rspower
msgid "Power"
msgstr "功率"

#: u_translation.rsprecisionsle
msgid "Precision slewing options"
msgstr "精确回转选项"

#: u_translation.rsprecisionsle2
msgid "Precision slew finished."
msgstr "精确回转完成。"

#: u_translation.rsprecisionsle3
msgid "Precision slew failed!"
msgstr "精确回转失败！"

#: u_translation.rspredefined
msgid "Predefined (recommended)"
msgstr "预设定（推荐的）"

#: u_translation.rspredefinedro
msgid "Predefined ROI"
msgstr "预定义的ROI"

#: u_translation.rspreferedfocu
msgid "Prefered focuser direction"
msgstr "首选调焦器方向"

#: u_translation.rspreferences
#, object-pascal-format
msgid "Preferences%s"
msgstr "首选项%s"

#: u_translation.rspreprocessin
msgid "Preprocessing"
msgstr "预处理"

#: u_translation.rspresetlist
msgid "Preset list"
msgstr "预设列表"

#: u_translation.rspressure
msgid "Pressure"
msgstr "气压"

#: u_translation.rspressuremill
msgid "Pressure (millibar)"
msgstr "气压（毫巴）"

#: u_translation.rspreview
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: u_translation.rspreviewdebay
msgid "Preview debayer"
msgstr "预览去拜尔"

#: u_translation.rspreviewprepr
msgid "Preview preprocessing"
msgstr "预览预处理"

#: u_translation.rsprofile
#, object-pascal-format
msgid "Profile: %s"
msgstr "配置文件：%s"

#: u_translation.rsprofile2
msgid "Profile"
msgstr "配置文件"

#: u_translation.rsprogramfolde
msgid "Program folder "
msgstr "程序目录 "

#: u_translation.rsprogrampath
msgid "Program path"
msgstr "程序路径"

#: u_translation.rsprotocol
msgid "Protocol"
msgstr "协议"

#: u_translation.rspulseduratio
msgid "Pulse duration"
msgstr "脉冲时长"

#: u_translation.rspulsegain
msgid "pulse gain"
msgstr "脉冲增益"

#: u_translation.rspulseguiding
#, object-pascal-format
msgid "Pulse guiding %s is reversed after meridian flip"
msgstr "导星脉冲 %s 在中天翻转后倒转"

#: u_translation.rspythoncomman
msgid "Python command"
msgstr "Python命令"

#: u_translation.rsquality
msgid "Quality:"
msgstr "品质:"

#: u_translation.rsquit
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: u_translation.rsra
msgid "RA"
msgstr "RA"

#: u_translation.rsrainrate
msgid "Rain rate"
msgstr "降水概率"

#: u_translation.rsramdisk
msgid "RAM Disk"
msgstr "内存盘"

#: u_translation.rsrandom
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: u_translation.rsraonly
msgid "RA only"
msgstr "只RA"

#: u_translation.rsreachconfigu
msgid "Reach configured minimum flat exposure time!"
msgstr "达到配置中的最小平场曝光时间！"

#: u_translation.rsreachconfigu2
msgid "Reach configured maximum flat exposure time!"
msgstr "达到配置中的最大平场曝光时间！"

#: u_translation.rsreachfocuser
msgid "Reach focuser range limit! please better position the focuser half way on it's mechanical travel or decrease the maximum HFD"
msgstr "达到调焦器范围极限！请将调焦器机械行程调整剧中或减小其最大HFD"

#: u_translation.rsreadccd
msgid "Read CCD"
msgstr "读取CCD"

#: u_translation.rsreadimage
msgid "Read image"
msgstr "读取图像"

#: u_translation.rsreadoutmodes
msgid "Readout modes"
msgstr "读出模式"

#: u_translation.rsreceiveunkno
#, object-pascal-format
msgid "Receive unknown message: %s"
msgstr "收到未知信息：%s"

#: u_translation.rsrecenterifth
msgid "Recenter if the drift is more than"
msgstr "重定位中心，如果漂移大于"

#: u_translation.rsrecenterimag
#, object-pascal-format
msgid "Recenter image error!%sdistance: %s"
msgstr "重定位图像中心错误！%s距离：%s"

#: u_translation.rsrecenteronla
msgid "Recenter on last position"
msgstr "重定位中心到上一个位置"

#: u_translation.rsrecenteronla2
msgid "Recenter on last image"
msgstr "重定位中心到上一幅图像"

#: u_translation.rsrecentersequ
msgid "Recenter sequence target that drift"
msgstr "当序列目标漂移后重回中心位置"

#: u_translation.rsrecentertarg
msgid "Recenter target now"
msgstr "重定位目标到中心"

#: u_translation.rsrecording
msgid "Recording"
msgstr "录像"

#: u_translation.rsrecordrestar
msgid "Record restart information"
msgstr "记录重启信息"

#: u_translation.rsred
msgid "red"
msgstr "红"

#: u_translation.rsreferenceexp
msgid "Reference exposure"
msgstr "参考曝光"

#: u_translation.rsreferenceima
msgid "Reference image"
msgstr "参考图像"

#: u_translation.rsrefractedpol
msgid "Refracted pole"
msgstr "折射的天极"

#: u_translation.rsrelativeincr
msgid "Relative increment for the inward or outward movement"
msgstr "向内或向外移动的相对增量"

#: u_translation.rsremotedevice
msgid "Remote device number"
msgstr "远端设备号码"

#: u_translation.rsremoveallbre
msgid "Remove all breakpoints"
msgstr "清除所有断点"

#: u_translation.rsremoverow
msgid "Remove row"
msgstr "删除行"

#: u_translation.rsremovespacei
msgid "Remove space in object name"
msgstr ""

#: u_translation.rsremovestep
msgid "Remove step"
msgstr "移除步骤"

#: u_translation.rsrepeat
msgid "Repeat"
msgstr "重复"

#: u_translation.rsrepeatstep
#, object-pascal-format
msgid "Repeat step %s/%s %s"
msgstr "重复步骤 %s/%s %s"

#: u_translation.rsrepeattarget
#, object-pascal-format
msgid "Repeat target%s/%s %s"
msgstr "重复目标%s/%s %s"

#: u_translation.rsrepeatthewho
msgid "Repeat the whole list"
msgstr "重复整个列表"

#: u_translation.rsrepeatthisst
msgid "Repeat this step"
msgstr "重复该步骤"

#: u_translation.rsreportaprobl
msgid "Report a problem"
msgstr "报告问题"

#: u_translation.rsrequestedton
msgid "Requested to not run the termination action"
msgstr "请求不运行终止动作"

#: u_translation.rsrequesttosto
msgid "Request to stop focuser calibration"
msgstr "请求停止调焦器校准"

#: u_translation.rsrequesttosto2
msgid "Request to stop the current sequence"
msgstr "请求停止当前序列"

#: u_translation.rsrequesttosto3
msgid "Request to stop autofocus ..."
msgstr "请求停止自动对焦..."

#: u_translation.rsreset
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: u_translation.rsresettodefau
msgid "Reset to default"
msgstr "重置为缺省设置"

#: u_translation.rsresolve
msgid "Resolve"
msgstr "解析"

#: u_translation.rsresolveandpl
msgid "Resolve and annotate DSO"
msgstr "解析并标记深空天体"

#: u_translation.rsresolveandpl2
msgid "Resolve and annotate galaxies (Hyperleda)"
msgstr "解析并标注星系（Hyperleda）"

#: u_translation.rsresolveandro
msgid "Resolve and Rotate"
msgstr "解析并旋转"

#: u_translation.rsresolveandsh
msgid "Resolve and show image in planetarium"
msgstr "解析并在星图中显示图像"

#: u_translation.rsresolveandsh2
msgid "Resolve and show image frame in planetarium"
msgstr "解析并在星图中显示构图"

#: u_translation.rsresolveandsl
msgid "Resolve and Slew to image center"
msgstr "解析并转向到图像中心"

#: u_translation.rsresolveandsl2
msgid "Resolve and Slew to cursor"
msgstr "解析并转向到目标"

#: u_translation.rsresolveandsy
msgid "Resolve and Sync the mount"
msgstr "解析并同步赤道仪"

#: u_translation.rsresolveandsy2
msgid "Resolve and Sync the rotator"
msgstr "解析并同步旋转器"

#: u_translation.rsresolvecontr
msgid "Resolve control exposure"
msgstr "解析控制曝光"

#: u_translation.rsresolveerror
#, object-pascal-format
msgid "%s resolve error."
msgstr "%S解析错误。"

#: u_translation.rsresolveralre
msgid "Resolver already running, cannot start astrometry now!"
msgstr "解析已在运行，现在无法启动解析！"

#: u_translation.rsresolvesucce
#, object-pascal-format
msgid "%s resolve successful."
msgstr "%s解析成功。"

#: u_translation.rsresolvingusi
#, object-pascal-format
msgid "Resolving using %s ..."
msgstr "解析使用%s ..."

#: u_translation.rsrestartafter
msgid "Restart after"
msgstr "重启于"

#: u_translation.rsrestartafter2
msgid "Restart after weather is good for"
msgstr "重启当天气好转"

#: u_translation.rsrestartautog
msgid "Restart autoguider"
msgstr "重启自动导星"

#: u_translation.rsrestartdelay
msgid "Restart delay"
msgstr "重启推迟"

#: u_translation.rsrestartexpos
msgid "Restart exposure"
msgstr "重启曝光"

#: u_translation.rsrestartingse
#, object-pascal-format
msgid "Restarting sequence %s ..."
msgstr "重启序列%s..."

#: u_translation.rsrestartthese
msgid "Restart the sequence"
msgstr "重启序列"

#: u_translation.rsresumeautogu
msgid "Resume autoguider"
msgstr "恢复自动导星"

#: u_translation.rsretrieveposi
msgid "Retrieve position from deepsky database"
msgstr "从深空数据库检索位置"

#: u_translation.rsretry
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#: u_translation.rsretrywithast
msgid "Retry with astrometry.net"
msgstr "使用astrometry.net重试"

#: u_translation.rsreturnthefoc
#, object-pascal-format
msgid "Return the focuser to previous position %s"
msgstr "恢复调焦器到之前的位置%s"

#: u_translation.rsreturntotarg
msgid "Return to target position"
msgstr "回到目标位置"

#: u_translation.rsreverse
msgid "Reverse"
msgstr "反转"

#: u_translation.rsrise
msgid "rise"
msgstr "升起"

#: u_translation.rsrisesetcondi
msgid "Rise/Set condition"
msgstr "升起/落下条件"

#: u_translation.rsrot
msgid "Rot."
msgstr "旋转"

#: u_translation.rsrotate
msgid "Rotate"
msgstr "旋转"

#: u_translation.rsrotateby
msgid "rotate by"
msgstr "旋转"

#: u_translation.rsrotatetelesc
msgid "Rotate the telescope"
msgstr "旋转望远镜"

#: u_translation.rsrotating
msgid "Rotating"
msgstr "旋转中"

#: u_translation.rsrotation
msgid "Rotation angle"
msgstr "旋转角度"

#: u_translation.rsrotator
msgid "Rotator"
msgstr "旋转器"

#: u_translation.rsrotatorisnot
msgid "Rotator is not connected"
msgstr "旋转器未连接"

#: u_translation.rsrotatormovet
#, object-pascal-format
msgid "Rotator move to PA %s"
msgstr "旋转器移动到PA %s"

#: u_translation.rsrotatorsyncc
#, object-pascal-format
msgid "Rotator sync calibration = %s"
msgstr "旋转器同步校准=%s"

#: u_translation.rsrun
msgid "Run"
msgstr "执行"

#: u_translation.rsrunaninitial
msgid "Run an initialization script"
msgstr "运行初始化脚本"

#: u_translation.rsrunascript
msgid "Run a script"
msgstr "运行脚本"

#: u_translation.rsrunastrometr
msgid "Run astrometry on every image to search for drift"
msgstr "在每张图像上执行解析以探查漂移"

#: u_translation.rsrunautofocus
#, object-pascal-format
msgid "Auto-focus if temp. change by more than %s"
msgstr "如果温度变化大于%s则自动对焦"

#: u_translation.rsrunautofocus2
msgid "Run auto-focus if change is more than % HFD"
msgstr "如果变化超过 % HFD，则运行自动对焦"

#: u_translation.rsrunscript
msgid "Run script"
msgstr "运行脚本"

#: u_translation.rsrunscript2
#, object-pascal-format
msgid "Run script %s"
msgstr "运行脚本%s"

#: u_translation.rsrununattende
msgid "Run unattended"
msgstr "无人值守运行"

#: u_translation.rss
msgid "s"
msgstr "秒"

#: u_translation.rssaf
msgid "Saf."
msgstr "安全"

#: u_translation.rssafe
msgid "Safe"
msgstr "安全"

#: u_translation.rssafeforopera
msgid "Safe for operation"
msgstr "操作安全"

#: u_translation.rssafetymonito
msgid "Safety monitor"
msgstr "安全监视器"

#: u_translation.rssaturated
msgid "saturated"
msgstr "饱和的"

#: u_translation.rssave
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: u_translation.rssaveandapply
msgid "Save and apply to targets"
msgstr "保存并应用于目标"

#: u_translation.rssaveapngfile
msgid "Save a bitmap file additionally to the standard FITS file"
msgstr "在保存FITS文件时附加保存一张位图文件"

#: u_translation.rssaveas
msgid "Save as..."
msgstr "另存为..."

#: u_translation.rssaveconfigur
msgid "Save configuration now"
msgstr "立即保存配置"

#: u_translation.rssaved
#, object-pascal-format
msgid "Saved %s"
msgstr "已保存%s"

#: u_translation.rssavedfile
#, object-pascal-format
msgid "Saved file %s"
msgstr "保存文件%s"

#: u_translation.rssavefitsfile
#, object-pascal-format
msgid "Save FITS file%s"
msgstr "保存FITS文件%s"

#: u_translation.rssavepictures
#, object-pascal-format
msgid "Save picture%s"
msgstr "保存图片%s"

#: u_translation.rssavepreviewi
msgid "Save preview images"
msgstr "保存预览图像"

#: u_translation.rssavetempl
msgid "Save template"
msgstr "保存模板"

#: u_translation.rssavetemplas
msgid "Save template as..."
msgstr "另存为模版..."

#: u_translation.rsscaletoleran
msgid "Scale tolerance"
msgstr "比例容差"

#: u_translation.rsscanthisserv
msgid "Scan this server"
msgstr "扫描此服务器"

#: u_translation.rsscript
msgid "Script"
msgstr "脚本"

#: u_translation.rsscriptalread
#, object-pascal-format
msgid "Script %s already exist. Do you want to replace this file?"
msgstr "脚本%s已存在。是否要替换该文件？"

#: u_translation.rsscriptalread2
#, object-pascal-format
msgid "Script %s already exist. Do you want to edit this script?"
msgstr "脚本%s已存在。是否要编辑此脚本？"

#: u_translation.rsscriptalread3
#, object-pascal-format
msgid "Script %s already exist. Do you want to replace this custom script by the template?"
msgstr "脚本%s已存在。是否要用模版替换该脚本为？"

#: u_translation.rsscriptargume
msgid "Script arguments"
msgstr "脚本参数"

#: u_translation.rsscripteditor
msgid "Script editor"
msgstr "脚本编辑器"

#: u_translation.rsscripterror
#, object-pascal-format
msgid "Script error: %s"
msgstr "脚本错误：%s"

#: u_translation.rsscriptexecut
#, object-pascal-format
msgid "Script execution error, row %s: %s"
msgstr "脚本执行错误，行%s: %s"

#: u_translation.rsscriptfailed
#, object-pascal-format
msgid "Script %s failed!"
msgstr "脚本%s失败！"

#: u_translation.rsscriptfinish
#, object-pascal-format
msgid "Script %s finished"
msgstr "脚本%s完成"

#: u_translation.rsscriptlangua
msgid "Script language"
msgstr "脚本语言"

#: u_translation.rsscripttermin
msgid "Script terminating..."
msgstr "脚本终止..."

#: u_translation.rssdriverdonot
#, object-pascal-format
msgid "%s driver do not support %s"
msgstr "%s 驱动不支持 %s"

#: u_translation.rssearch
msgid "Search"
msgstr "检索"

#: u_translation.rssearchonline
msgid "Search online"
msgstr "在线搜索"

#: u_translation.rssec
msgid "sec."
msgstr "秒"

#: u_translation.rsseconds
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: u_translation.rsseconds2
msgid "[seconds]"
msgstr "[秒]"

#: u_translation.rssecuressltls
msgid "Secure SSL/TLS connection"
msgstr "安全 SSL/TLS 连接"

#: u_translation.rsselectacalib
msgid "Select a calibration option:"
msgstr "选择校准选项："

#: u_translation.rsselectarea
msgid "Select area"
msgstr ""

#: u_translation.rsselectastarf
msgid "Select a star first!"
msgstr "先选择一颗星！"

#: u_translation.rsselectcamera
msgid "Select camera"
msgstr "选择相机"

#: u_translation.rsselectguides
msgid "Select guide star"
msgstr "选择导星"

#: u_translation.rsselectoneoft
msgid "Select one of the measurement options:"
msgstr "选择测量选项之一："

#: u_translation.rsselectthecam
msgid "Select the camera to use for the cone measurement"
msgstr "选择用于圆锥测量的相机"

#: u_translation.rsselectthecur
msgid "Select the cursor to use "
msgstr "选择所使用的光标 "

#: u_translation.rsselectthefil
msgid "Select the file to delete"
msgstr "选择要删除的文件"

#: u_translation.rsselectthefil2
msgid "Select the file to edit"
msgstr "选择要编辑的文件"

#: u_translation.rsselectthefil3
msgid "Select the file to load"
msgstr "选择要载入的文件"

#: u_translation.rsselectthescr
msgid "Select the script to download"
msgstr "选择要下载的脚本"

#: u_translation.rssendimagetop
msgid "Send image to planetarium"
msgstr "将图像发送给星图"

#: u_translation.rssendtestemai
msgid "Send test email"
msgstr "发送测试邮件"

#: u_translation.rssensor
msgid "Sensor"
msgstr "传感器"

#: u_translation.rssensoranalys
msgid "Sensor analysis"
msgstr "传感器分析"

#: u_translation.rssensorareaus
msgid "Sensor area used for focusing"
msgstr "用于对焦的传感器区域"

#: u_translation.rssensorsprope
msgid "Sensors properties"
msgstr "传感器属性"

#: u_translation.rssensortemperatu
msgid "Sensor temperature"
msgstr "传感器温度"

#: u_translation.rsseparator
msgid "Separator"
msgstr "连字符"

#: u_translation.rssequence
msgid "Sequence"
msgstr "序列"

#: u_translation.rssequenceabno
msgid "Sequence abnormal end"
msgstr "序列非正常结束"

#: u_translation.rssequenceabor
msgid "Sequence aborted."
msgstr "序列终止。"

#: u_translation.rssequenceabor2
#, object-pascal-format
msgid "Sequence aborted because the autoguider was not reconnected after %s minutes."
msgstr "序列由于自动导星离线%s分钟后终止。"

#: u_translation.rssequencealre
#, object-pascal-format
msgid "Sequence %s already exist. Do you want to replace this file?"
msgstr "序列 %s 已存在。您是否要替换该文件？"

#: u_translation.rssequenceauto
msgid "Sequence automatic flat"
msgstr "序列自动拍摄平场"

#: u_translation.rssequencecanc
#, object-pascal-format
msgid "Sequence %s canceled before start"
msgstr "序列%s在启动前被取消"

#: u_translation.rssequencefini
#, object-pascal-format
msgid "Sequence %s finished."
msgstr "序列%s完成。"

#: u_translation.rssequencefold
msgid "Sequence folder"
msgstr "序列目录"

#: u_translation.rssequenceigno
#, object-pascal-format
msgid "Sequence %s ignore stop at dawn"
msgstr "序列%s忽略停止于破晓时分"

#: u_translation.rssequencenorm
msgid "Sequence normal end"
msgstr "序列正常结束"

#: u_translation.rssequencepaus
msgid "Sequence paused for bad weather ..."
msgstr "由于坏天气导致序列暂停..."

#: u_translation.rssequencesepa
msgid "Sequence separator"
msgstr ""

#: u_translation.rssequencestar
#, object-pascal-format
msgid "Sequence %s start immediately"
msgstr "序列%s立即启动"

#: u_translation.rssequencestar2
msgid "Sequence start / stop time"
msgstr "序列启动/停止时间"

#: u_translation.rssequencestep
msgid "Sequence steps"
msgstr "序列步骤"

#: u_translation.rssequencestop
msgid "Sequence stopped by user request, no termination script will be run."
msgstr "序列因用户请求而停止，终止脚本不会被运行。"

#: u_translation.rssequencestop2
#, object-pascal-format
msgid "Sequence %s stopped."
msgstr "序列%s停止。"

#: u_translation.rssequencewil2
msgid "Sequence will be paused after current exposure is complete."
msgstr "当前曝光完成之后序列将会暂停。"

#: u_translation.rssequencewill
msgid "Sequence will continue with the current focuser position."
msgstr "序列会以当前调焦器位置继续。"

#: u_translation.rssequencewill2
msgid "Sequence will run without guiding!"
msgstr "序列将在无导星下运行！"

#: u_translation.rsserver
msgid "Server"
msgstr "服务器"

#: u_translation.rsset
msgid "Set"
msgstr "设置"

#: u_translation.rsset2
msgid "set"
msgstr "落下"

#: u_translation.rssetbinning
msgid "Set Binning"
msgstr "设置像素合并"

#: u_translation.rssetbinningx
#, object-pascal-format
msgid "Set binning %sx%s"
msgstr "设置像素合并%sx%s"

#: u_translation.rssetcooler
#, object-pascal-format
msgid "Set cooler %s"
msgstr "设置制冷%s"

#: u_translation.rssetfilterpos
#, object-pascal-format
msgid "Set filter position %s"
msgstr "设置滤镜位置%s"

#: u_translation.rssetfocusdire
msgid "Set focus direction inward"
msgstr "设置调焦器向内移动方向"

#: u_translation.rssetfocusdire2
msgid "Set focus direction outward"
msgstr "设置调焦器向外移动方向"

#: u_translation.rssetframetype
#, object-pascal-format
msgid "Set frame type %s"
msgstr "设置帧类型%s"

#: u_translation.rssetguidespee
msgid "Set guide speed [x sidereal]"
msgstr "设置导星速率[sidereal倍数]"

#: u_translation.rssetlockposit
msgid "Set lock position"
msgstr "设置锁定位置"

#: u_translation.rssetmagnitude
msgid "Set magnitude"
msgstr "设定星等"

#: u_translation.rssetmountsite
msgid "Set mount site long/lat from configuration"
msgstr "从配置中设置赤道仪站点经纬度"

#: u_translation.rssetmounttime
msgid "Set mount time from computer"
msgstr "从计算机设置赤道仪时间"

#: u_translation.rssetpoint
msgid "Setpoint"
msgstr "设定值"

#: u_translation.rssetrotatoran
msgid "Set rotator angle"
msgstr "设置旋转角度"

#: u_translation.rssettemperatu
#, object-pascal-format
msgid "Set temperature %s"
msgstr "设置温度%s"

#: u_translation.rssettemperatu2
#, object-pascal-format
msgid "Set temperature ramp to %s started"
msgstr "设定温度渐变为%s开启"

#: u_translation.rssettemperatu3
msgid "Set temperature ramp finished"
msgstr "设定温度渐变完成"

#: u_translation.rssetthemeandi
msgid "Set the mean dithering pulse duration in seconds."
msgstr "设置抖动的平均脉冲时长秒数。"

#: u_translation.rssettletolera
msgid "Settle tolerance"
msgstr "设备安定容差"

#: u_translation.rssettlingfor
msgid "Settling for"
msgstr ""

#: u_translation.rssetup
msgid "Setup"
msgstr "设置"

#: u_translation.rsshadowadu
msgid "Shadow ADU"
msgstr "暗部ADU"

#: u_translation.rssharpness
msgid "Sharpness"
msgstr "清晰度"

#: u_translation.rsshortestguid
msgid "Shortest guide pulse"
msgstr "最短的导星脉冲"

#: u_translation.rsshortexposur
msgid "Short exposure stacking"
msgstr "短曝光叠加"

#: u_translation.rsshowcurrentl
msgid "Show current log"
msgstr "显示当前日志"

#: u_translation.rsshowhints
msgid "Show hints"
msgstr "显示提示"

#: u_translation.rsshowindilog
msgid "Show INDI log"
msgstr "显示INDI日志"

#: u_translation.rsshowprompt
msgid "Show prompt"
msgstr "显示提示"

#: u_translation.rsshowstacking
msgid "Show stacking option for Preview/Capture/Sequence"
msgstr "显示叠加选项于预览/拍摄/序列"

#: u_translation.rsshowvideocap
msgid "Show video capture tab"
msgstr "显示视频捕获选项卡"

#: u_translation.rssideofpier
msgid "Side of pier"
msgstr "基座方向"

#: u_translation.rssigma
msgid "sigma"
msgstr "标准差"

#: u_translation.rssimplifiedph
msgid "Simplified photometry taking account for calibration, exposure time and airmass"
msgstr "考虑校准、曝光时间和大气透镜的简化光度测量"

#: u_translation.rssimplifiedph2
msgid "Simplified photometry, uncalibrated"
msgstr "简化的光度测量，未校准"

#: u_translation.rssimplifiedph3
msgid "Simplified photometry taking account for only the calibration"
msgstr "仅考虑校准的简化光度测量"

#: u_translation.rssinglepanel
msgid "Single panel"
msgstr "单面板"

#: u_translation.rssinglestar
msgid "Single star"
msgstr "单星"

#: u_translation.rssinglestarbr
msgid "Single star, brightest star with offset"
msgstr "单星，最亮星加偏移"

#: u_translation.rssinglestarus
msgid "Single star, use the brightest star"
msgstr "单星，使用最亮的星"

#: u_translation.rssinglestarwi
msgid "Single star, with guider astrometry"
msgstr "单星，带导星天体测量"

#: u_translation.rssinglestarwi2
msgid "Single star with astrometry, then multistar"
msgstr "单星带天体测量，然后是多星"

#: u_translation.rssitesendtote
msgid "Site send to telescope."
msgstr "地点发送至望远镜"

#: u_translation.rssitesetfromt
msgid "Site set from the telescope."
msgstr "从望远镜获取地点"

#: u_translation.rssize
msgid "size"
msgstr "大小"

#: u_translation.rssize2
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#: u_translation.rsskiptarget
#, object-pascal-format
msgid "Skip target %s"
msgstr "跳过目标%s"

#: u_translation.rsskybrightnes
msgid "Sky brightness"
msgstr "天空亮度"

#: u_translation.rsskychartonlo
msgid "Skychart on local computer"
msgstr "Skychart在本计算机"

#: u_translation.rsskyflat
msgid "Sky Flat"
msgstr "天光平场"

#: u_translation.rsskyisstillto
msgid "Sky is still too bright, waiting for dusk"
msgstr "天空仍然太亮，等待黄昏"

#: u_translation.rsskyisstillto2
msgid "Sky is still too dark, waiting for dawn"
msgstr "天空仍然太暗，等待破晓"

#: u_translation.rsskyquality
msgid "Sky quality"
msgstr "天空品质"

#: u_translation.rsskytemperatu
msgid "Sky temperature"
msgstr "天空温度"

#: u_translation.rsslave
msgid "Slave"
msgstr "从动"

#: u_translation.rsslaved
msgid "Slaved"
msgstr "已从动"

#: u_translation.rsslavethedome
msgid "Slave the Dome"
msgstr "圆顶从动"

#: u_translation.rsslewaborteda
msgid "Slew aborted after 3 retries!"
msgstr "回转终止于3次重试之后！"

#: u_translation.rsslewcomplete
msgid "Slew is complete"
msgstr "回转完成"

#: u_translation.rsslewing
msgid "Slewing"
msgstr "回转"

#: u_translation.rsslewtelescop2
msgid "Slew telescope to flat panel position"
msgstr "转向望远镜到平场板位置"

#: u_translation.rsslewtoanears
msgid "Slew to a near star of magnitude"
msgstr "转向到一个星等近似的星"

#: u_translation.rsslewtoeq
#, object-pascal-format
msgid "Slewing to %s %s/%s"
msgstr "转向到 %s %s/%s"

#: u_translation.rsslewtofocuss
#, object-pascal-format
msgid "Slew to focus star %s"
msgstr "转向到对焦星 %s"

#: u_translation.rsslewtofocuss2
msgid "Slew to focus star"
msgstr "转向到对焦星"

#: u_translation.rsslewwithapre
msgid "Slew with a precision of "
msgstr "回转精度 "

#: u_translation.rsslewwithoffs
#, object-pascal-format
msgid "Slew with offset %s/%s"
msgstr "回转偏移量 %s/%s"

#: u_translation.rsslippagecorr
msgid "Slippage correction "
msgstr "滑脱修正 "

#: u_translation.rsslit
msgid "Slit"
msgstr "狭缝"

#: u_translation.rsslitdrawing
msgid "Slit drawing"
msgstr "绘制狭缝"

#: u_translation.rsslope
msgid "Slope"
msgstr "斜率"

#: u_translation.rsslot
msgid "Slot"
msgstr "槽位"

#: u_translation.rssmallcross
msgid "Small cross"
msgstr "小十字"

#: u_translation.rssmtpserverad
msgid "SMTP server address"
msgstr "SMTP服务器地址"

#: u_translation.rssmtpserverpo
msgid "SMTP server port"
msgstr "SMTP服务器端口号"

#: u_translation.rssocketerrors
#, object-pascal-format
msgid "Socket error %s.  %s"
msgstr "Socket 错误 %s。 %s"

#: u_translation.rssoftware
msgid "Software"
msgstr "软件"

#: u_translation.rssolvedimage
msgid "Solved image"
msgstr "已解析的图像"

#: u_translation.rssolvedinseco
#, object-pascal-format
msgid "Solved in %s seconds"
msgstr "解析完成于%s秒"

#: u_translation.rssolvemaincam
msgid "Solve main camera image"
msgstr "解析主相机图像"

#: u_translation.rssomedefinedd
msgid "Some defined devices are not connected"
msgstr "某些已定义的设备未连接"

#: u_translation.rssouth
msgid "South"
msgstr "南"

#: u_translation.rsspectralprof
msgid "Spectral profile"
msgstr "光谱轮廓"

#: u_translation.rsspectroscopy
msgid "Spectroscopy"
msgstr "光谱分析"

#: u_translation.rsspeed
msgid "Speed"
msgstr "速率"

#: u_translation.rsspiral
msgid "Spiral"
msgstr "螺旋"

#: u_translation.rssplittheimag
#, object-pascal-format
msgid "Split the image in 9 panel to better show the aberration in each corner. %s You can change the zoom level and the margin offset from the image edge."
msgstr "用九宫格分割图像以更好的显示各角落的像差。%s您可以改变缩放级别和图像边缘偏移量。"

#: u_translation.rsssltlsnotsup
msgid "SSL/TLS not supported, try to uncheck the corresponding box."
msgstr "不支持 SSL/TLS，请尝试取消选中相应的框。"

#: u_translation.rsstabilizatio
msgid "Stabilization delay after move"
msgstr "移动后稳定延迟"

#: u_translation.rsstack
msgid "Stack"
msgstr "叠加"

#: u_translation.rsstackingcoun
msgid "Stacking count"
msgstr "叠加计数"

#: u_translation.rsstackingwith
#, object-pascal-format
msgid "Stacking with alignment star at %s/%s"
msgstr "以对齐星叠加于%s/%s"

#: u_translation.rsstackofframe
#, object-pascal-format
msgid "stack of %s frames"
msgstr "叠加了%s帧"

#: u_translation.rsstar
msgid "Star"
msgstr "星"

#: u_translation.rsstaralignmen
msgid "Star alignment"
msgstr "星点对齐"

#: u_translation.rsstarautoexpo
#, object-pascal-format
msgid "Star%sauto-exposure"
msgstr "启动%s自动曝光"

#: u_translation.rsstardatabase
msgid "Star database is empty, check path to star database files!!"
msgstr "星表数据为空，检查星表数据文件路径！"

#: u_translation.rsstardetectio
msgid "Star detection window size "
msgstr "星点侦测窗口大小 "

#: u_translation.rsstarfwhm
msgid "Star FWHM"
msgstr "星点FWHM"

#: u_translation.rsstarlostreco
msgid "Star lost recovery"
msgstr "星点丢失恢复"

#: u_translation.rsstarprofile
msgid "Star profile"
msgstr "星点轮廓"

#: u_translation.rsstarsearchar
msgid "Star search area"
msgstr "星点搜索范围"

#: u_translation.rsstart
msgid "Start"
msgstr "启动"

#: u_translation.rsstartat
msgid "Start at "
msgstr "起始于 "

#: u_translation.rsstartautogui
msgid "Start autoguider"
msgstr "启动自动导星"

#: u_translation.rsstartcapture
msgid "Start capture"
msgstr "启动拍摄"

#: u_translation.rsstartexposur
#, object-pascal-format
msgid "Start exposure error: %s"
msgstr "启动曝光错误：%s"

#: u_translation.rsstartfocus
msgid "Start focus"
msgstr "启动对焦"

#: u_translation.rsstartfocushf
msgid "Start focus HFD is outside of current V curve, please decrease the start HFD value"
msgstr "起始对焦HFD在当前V曲线之外，请降低起始HFD值"

#: u_translation.rsstartingexpo
#, object-pascal-format
msgid "Starting %s exposure %s for %s seconds"
msgstr "启动%s拍摄%s曝光%s秒"

#: u_translation.rsstartingsequ
#, object-pascal-format
msgid "Starting sequence %s"
msgstr "启动序列%s"

#: u_translation.rsstartingsequ2
#, object-pascal-format
msgid "Starting sequence %s repeat %s/%s"
msgstr "启动序列%s重复%s/%s"

#: u_translation.rsstartlearnin
msgid "Start learning V curve"
msgstr "开始学习V曲线"

#: u_translation.rsstartnewexpo
msgid "Start new exposure as early as possible"
msgstr "尽早启动新曝光"

#: u_translation.rsstartnewlog
msgid "Start new log"
msgstr "开始新的日志"

#: u_translation.rsstartoptions
msgid "Start options"
msgstr "启动选项"

#: u_translation.rsstartplan
#, object-pascal-format
msgid "Start plan %s"
msgstr "启动计划%s"

#: u_translation.rsstartpositio
#, object-pascal-format
msgid "Start position  pos:%s hfd:%s peak:%s snr:%s"
msgstr "起始位置 pos:%s hfd:%s peak:%s snr:%s"

#: u_translation.rsstartpreview
msgid "Start preview loop"
msgstr "启动循环预览"

#: u_translation.rsstartrecord
msgid "Start record"
msgstr "启动录像"

#: u_translation.rsstarts
#, object-pascal-format
msgid "Start %s"
msgstr "启动 %s"

#: u_translation.rsstartsinglep
msgid "Start single preview"
msgstr "启动单帧预览"

#: u_translation.rsstartstep
#, object-pascal-format
msgid "Start step %s"
msgstr "启动步骤%s"

#: u_translation.rsstarttelesco
msgid "Start Telescope tracking"
msgstr "启动望远镜跟踪"

#: u_translation.rsstarttime
msgid "Start time"
msgstr "启动时间"

#: u_translation.rsstarttoeditt
msgid "Start to edit the active sequence"
msgstr "开始编辑活动序列"

#: u_translation.rsstarttracking
msgid "start tracking"
msgstr "启动跟踪"

#: u_translation.rsstatus
#, object-pascal-format
msgid "%s status"
msgstr "%s状态"

#: u_translation.rsstatus2
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: u_translation.rsstayatthecur
msgid "Stay at the current position for autofocus"
msgstr "自动对焦时留在当前位置"

#: u_translation.rsstayinplace
msgid "Stay in place"
msgstr "停留在原地"

#: u_translation.rsstayinplace2
#, object-pascal-format
msgid "Stay in place%sfor autofocus"
msgstr "为自动对焦停留在原地%s"

#: u_translation.rsstddev
msgid "Std.Dev:"
msgstr "Std.Dev:"

#: u_translation.rsstep
msgid "Step"
msgstr "步长"

#: u_translation.rsstepcomplete
#, object-pascal-format
msgid "Step %s complete"
msgstr "步骤%s完成"

#: u_translation.rsstepdescript
msgid "Step description"
msgstr "步骤描述"

#: u_translation.rsstepinto
msgid "Step Into"
msgstr "单步执行"

#: u_translation.rsstepover
msgid "Step Over"
msgstr "单步跳过"

#: u_translation.rsstop
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: u_translation.rsstopastromet
msgid "Stop astrometry resolver"
msgstr "停止解析"

#: u_translation.rsstopastromet2
msgid "Stop astrometry resolver."
msgstr "停止解析。"

#: u_translation.rsstopat
msgid "Stop at"
msgstr "停止于"

#: u_translation.rsstopautoguid
msgid "Stop autoguider"
msgstr "停止自动导星"

#: u_translation.rsstopcapture
msgid "Stop capture"
msgstr "停止拍摄"

#: u_translation.rsstopdomeslav
msgid "Stop Dome slaving"
msgstr "停止原定从动"

#: u_translation.rsstopflatcapt
msgid "Stop flat capture"
msgstr "停止平场拍摄"

#: u_translation.rsstopguiding
msgid "Stop guiding"
msgstr "停止导星"

#: u_translation.rsstoploop
msgid "Stop Loop"
msgstr "停止循环"

#: u_translation.rsstopplan
#, object-pascal-format
msgid "Stop plan %s"
msgstr "停止计划%s"

#: u_translation.rsstoppreview
msgid "Stop preview"
msgstr "停止预览"

#: u_translation.rsstoppreviewl
msgid "Stop preview loop"
msgstr "停止循环预览"

#: u_translation.rsstoprecord
msgid "Stop record"
msgstr "停止录像"

#: u_translation.rsstoptelescop
msgid "Stop telescope motion."
msgstr "停止望远镜动作"

#: u_translation.rsstoptelescop2
msgid "Stop telescope tracking"
msgstr "停止望远镜跟踪"

#: u_translation.rsstopthecurre
#, object-pascal-format
msgid "Stop the current sequence at %s"
msgstr "停止当前序列于%s"

#: u_translation.rsstopthecurre2
#, object-pascal-format
msgid "Stop the current target at %s"
msgstr "通知当前目标于%s"

#: u_translation.rsstoptimealre
#, object-pascal-format
msgid "Stop time %s already passed"
msgstr "停止时间%s已经错过"

#: u_translation.rsstopvcurvele
msgid "Stop Vcurve learning"
msgstr "停止V曲线学习"

#: u_translation.rssubfolderbyb
msgid "Subfolder by binning"
msgstr "以像素合并为子目录"

#: u_translation.rssubfolderbyd
msgid "Subfolder by date (UT)"
msgstr "以日期（UT）为子目录"

#: u_translation.rssubfolderbyd2
msgid "Subfolder by date (local time, change at noon)"
msgstr "以日期（本地时间，正午变更）为子目录"

#: u_translation.rssubfolderbye
msgid "Subfolder by exposure time"
msgstr "以曝光时间为子目录"

#: u_translation.rssubfolderbyf
msgid "Subfolder by frame type"
msgstr "以帧类型为子目录"

#: u_translation.rssubfolderbyo
msgid "Subfolder by object name"
msgstr "以天体名称为子目录"

#: u_translation.rssubfolderbyp
msgid "Subfolder by plan step"
msgstr "以计划步骤为子目录"

#: u_translation.rssubfolderbys
msgid "Subfolder by sequence name"
msgstr "以序列名字为子目录"

#: u_translation.rssummary
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: u_translation.rssuspenddomes
msgid "Suspend dome slaving"
msgstr "暂停圆顶从动"

#: u_translation.rssw
msgid "Sw."
msgstr "电源"

#: u_translation.rsswitch
msgid "Switch"
msgstr "电源开关"

#: u_translation.rsswitchconnec
msgid "Switch connection"
msgstr "开关连接"

#: u_translation.rsswitchfailed
#, object-pascal-format
msgid "Setting switch %s failed!"
msgstr "设置开关%s失败！"

#: u_translation.rssynctoeq
#, object-pascal-format
msgid "Sync to %s %s/%s"
msgstr "同步到%s %s/%s"

#: u_translation.rssystemcross
msgid "System cross"
msgstr "系统十字"

#: u_translation.rssystemisunde
msgid "System is undersampled, accept 1 pixel star"
msgstr "系统欠采样，接受1像素的星点"

#: u_translation.rstakecontrole
#, object-pascal-format
msgid "Take control exposure for %s seconds"
msgstr "控制曝光时间为%s秒"

#: u_translation.rstarget
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: u_translation.rstargetcancel
#, object-pascal-format
msgid "Target %s canceled before start"
msgstr "目标%s在启动前取消"

#: u_translation.rstargetinitia
msgid "Target initialisation failed!"
msgstr "目标初始化失败！"

#: u_translation.rstargetinitia2
msgid "Target initialisation error"
msgstr "目标初始化错误"

#: u_translation.rstargetname
#, object-pascal-format
msgid "Target%sname"
msgstr "目标%s名称"

#: u_translation.rstargetpositi2
msgid "Target position in finder image"
msgstr "寻星镜图像中的目标位置"

#: u_translation.rstargetprecis
msgid "Target precision [arcmin] "
msgstr "指向精度[角分 ] "

#: u_translation.rstargets
msgid "Targets"
msgstr "目标"

#: u_translation.rstargetscoord
#, object-pascal-format
msgid "Target %s coordinates not updated"
msgstr "目标%s坐标未更新"

#: u_translation.rstargetwillbe2
msgid "Target will be recentered before next image"
msgstr "在下一幅图像之前，目标会重定位到中心"

#: u_translation.rstcpipserverl
#, object-pascal-format
msgid "TCP/IP server listen on port: %s"
msgstr "TCP/IP服务器监听于端口：%s"

#: u_translation.rstcpipserverp
msgid "TCP/IP server port"
msgstr "TCP/IP服务器端口"

#: u_translation.rstcpipservers
msgid "TCP/IP server stopped"
msgstr "TCP/IP服务器停止"

#: u_translation.rstelescopeand
msgid "Telescope and dome are now parked"
msgstr "望远镜和圆顶现已驻泊"

#: u_translation.rstelescopeand2
msgid "Telescope and dome are now unparked"
msgstr "望远镜和圆顶现已启动"

#: u_translation.rstelescopeazi
msgid "Telescope azimuth"
msgstr "望远镜方位角"

#: u_translation.rstelescopeele
msgid "Telescope elevation"
msgstr "望远镜高度角"

#: u_translation.rstelescopemou
msgid "Telescope mount"
msgstr "赤道仪"

#: u_translation.rstelescopenam
msgid "Telescope name"
msgstr "望远镜名称"

#: u_translation.rstelescopenot
#, object-pascal-format
msgid "Telescope not %s after request!"
msgstr "请求后望远镜未%s！"

#: u_translation.rstelescopepos
msgid "Telescope position"
msgstr "望远镜位置"

#: u_translation.rstelescopesle
#, object-pascal-format
msgid "Telescope slew error: %s arcminutes."
msgstr "望远镜回转误差：%s 角分。"

#: u_translation.rstelescopesle2
msgid "Telescope slew"
msgstr "望远镜回转"

#: u_translation.rstelescopesle3
msgid "Telescope slew failed"
msgstr "望远镜回转失败"

#: u_translation.rstemp
msgid "Temp."
msgstr "温度"

#: u_translation.rstemperature
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#: u_translation.rstemperaturec
#, object-pascal-format
msgid "Temperature coefficient in steps/%s"
msgstr "温度步长系数为：步/%s"

#: u_translation.rstemperaturec2
msgid "Temperature (C)"
msgstr "温度（摄氏度）"

#: u_translation.rstemperaturef
msgid "Temperature from weather station"
msgstr "来自气象站的温度"

#: u_translation.rstemperaturer
msgid "Temperature ramp requested to stop"
msgstr "温度渐变被请求停止"

#: u_translation.rstemperaturer2
msgid "Temperature ramp canceled"
msgstr "温度渐变取消"

#: u_translation.rstemperatures
msgid "Temperature scale"
msgstr "温度单位"

#: u_translation.rstemplate
msgid "Template"
msgstr "模板"

#: u_translation.rstemporaryfol
msgid "Temporary folder"
msgstr "临时目录"

#: u_translation.rstemporaryfol2
msgid "Temporary folder must contain only ASCII characters"
msgstr "临时目录名必须仅含有ASCII字符"

#: u_translation.rsterminationo
msgid "Termination options"
msgstr "终止选项"

#: u_translation.rstest
msgid "Test"
msgstr "测试"

#: u_translation.rstestemailfro
msgid "Test email from CCDciel"
msgstr "来自 CCDciel 的测试电子邮件"

#: u_translation.rsthecameraima
msgid "The camera image format is"
msgstr "相机图像格式为"

#: u_translation.rsthecameraisc
msgid "The camera is connected. Do you want to exit the program now?"
msgstr "相机已连接。是否要立即退出程序？"

#: u_translation.rsthecomputert
#, object-pascal-format
msgid "The computer timezone %s and the observatory longitude %s are not compatible."
msgstr "计算机时区%s和观测站经度%s不兼容。"

#: u_translation.rstheconeerror
#, object-pascal-format
msgid "The cone error results in a slew error of: %s arcmin at zenith. If error is positive then move telescope light inlet closer to the mount. If negative move telescope light inlet away from the mount,"
msgstr "圆锥误差导致的指向误差为：天顶处为 %s 弧分。如果误差为正，则将望远镜入光口移近支架。如果误差为负，则将望远镜入光口移离支架，"

#: u_translation.rsthedataare2
#, object-pascal-format
msgid "The data are now recorded in the profile.%sYou can review the other auto-focus options using the menu %sEdit / Preferences / Autofocus"
msgstr "数据现已保存到配置文件。%s您可以审视其他的自动对焦选项，通过使用菜单里的%s编辑/首选项/自动对焦来"

#: u_translation.rsthefocuserdo
msgid "The focuser do not support Absolute or Relative movement, autofocus calibration is not possible."
msgstr "调焦器不支持绝对或相对移动，自动对焦校准无法实现。"

#: u_translation.rsthefocuserdo2
msgid "The focuser do not move enough after 30 steps! please check if the focuser is moving at all or increase the minimum movement"
msgstr "调焦器移动30步仍未达到足够的距离！请检查调焦器是否确实在移动，或增加其最小移动距离"

#: u_translation.rsthefocuserdo3
msgid "The focuser do not move enough after 30 steps! please check if the focuser is moving at all or decrease the maximum HFD"
msgstr "调焦器移动30步仍未达到足够的距离！请检查调焦器是否确实在移动，或减小其最大HFD"

#: u_translation.rsthefocuseris
msgid "The focuser is now positioned at the best observed HFD position."
msgstr "调焦器当前位于观测到的最佳HFD位置。"

#: u_translation.rsthefollowing
msgid "The following actions are run if the safety monitor report dangerous condition"
msgstr "如果安全监视器报告了危险状态，以下动作会被执行"

#: u_translation.rsthemenufilef
msgid "The menu \"Tools/Focuser calibration\" help to fill this values."
msgstr "菜单里的“工具/调焦器校准”会帮助填充这些值。"

#: u_translation.rsthemountdono
msgid "The mount do not move enough!"
msgstr "赤道仪移动得不够！"

#: u_translation.rsthemountindi
#, object-pascal-format
msgid "the mount indicate %s"
msgstr "赤道仪表明%S"

#: u_translation.rstheplanismod
#, object-pascal-format
msgid "The plan %s is modified. Do you want to save the change ?"
msgstr "计划%s已改变。要保存修改吗？"

#: u_translation.rstheprogramne
msgid "The program need to be restarted"
msgstr "程序需要重启动"

#: u_translation.rsthereisalrea
msgid "There is already a dusk flat plan"
msgstr "已有一个黄昏平场计划"

#: u_translation.rsthereisalrea2
msgid "There is already a dawn flat plan"
msgstr "已有一个破晓平场计划了"

#: u_translation.rsthesafetymon
#, object-pascal-format, fuzzy, badformat
msgid "The safety monitor report unsafe condition.%sSelect %s to run the safety actions now, or %s to ignore them."
msgstr "安全监视器报告危险状态。%选择%s现在执行安全性动作，或%s忽略，"

#: u_translation.rsthesequencei
msgid "The sequence is now in pause."
msgstr "序列现已暂停。"

#: u_translation.rsthesequencew
#, object-pascal-format
msgid "The sequence %s will be stopped at %s, in %s seconds."
msgstr "序列%s将会停止于%s，在%s秒后。"

#: u_translation.rsthetelescope
msgid "The telescope is parked!"
msgstr "望远镜已驻泊"

#: u_translation.rsthismessagec
msgid "This message confirm the email configuration is working."
msgstr "本信息确认邮件配置正常工作。"

#: u_translation.rsthisobjectis
msgid "This object is never below the requested elevation"
msgstr "该天体从未位于请求的高度角之下"

#: u_translation.rsthisobjectis2
msgid "This object is never above the requested elevation"
msgstr "该天体从未位于请求的高度角之上"

#: u_translation.rsthisoptionsa
msgid "This options are in addition to the autofocus frequency available in the Plan definition"
msgstr "该选项是对计划设定中可用的自动对焦频率的补充"

#: u_translation.rsthisprocedur
#, object-pascal-format
msgid "This procedure will help you to  find the focuser parameters for auto-focus.%sYou only need to run it once to set this parameters.%sCenter a star with a high elevation and do a manual focusing to be as close as possible of the focus point. Use the Manual focus tool for that.%sUse the Star profile tool to check the star peak intensity is about three fourth of the camera maximum ADU but not saturated. %sAfter focusing, your focuser must be positioned about half way of it's mechanical travel. If this is not the case please adjust it now.%sThe binning you set in the Preview now will be used for the autofocusing operation. If you want to change the focusing binning later you have to run this procedure again."
msgstr "本程序将会帮助您找到用于自动对焦的调焦器参数。%s您只需要运行一次来设定这些参数。%s将一颗高仰角的星居中并且手动对焦到尽可能接近合焦位。通过手动对焦工具来完成。%s使用星点轮廓工具来检查峰值强度大约在相机最大ADU的四分之三而不要过曝。%s合焦后，调焦器位置必须在大约一半的机械行程。否则的话请立刻调整。%s您在预览面板所设定的像素合并将被自动对焦所使用。若想更改对焦用的像素合并，则必须在修改后重新运行本程序。"

#: u_translation.rsthisprocedur2
msgid "This procedure measure the position of the main instrument target in the finder camera image."
msgstr "此过程测量主仪器目标在寻星相机图像中的位置。"

#: u_translation.rsthissequence
#, object-pascal-format
msgid "This sequence %s contain completion status."
msgstr "该序列%s含有完成状态。"

#: u_translation.rsthissequence2
#, object-pascal-format
msgid "This sequence contain information about the steps already completed.%sNow you can continue after the last checkpoint.%sDo you want to clear the completion status to restart from the beginning?"
msgstr "该序列含有所有步骤已经完成的信息。%s现在您可以从最后一个检查点之后继续。%s您要清除完成状态并从头开始吗？"

#: u_translation.rstiffwithfits
msgid "TIFF with FITS header"
msgstr "带FITS头的TIFF"

#: u_translation.rstiltindicati2
#, object-pascal-format
msgid "Tilt indication[hfd]=%s"
msgstr "倾斜迹象[hfd]=%s"

#: u_translation.rstime
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: u_translation.rstimealreadyp
#, object-pascal-format
msgid "Time already passed %s"
msgstr "时间已经过去了%s"

#: u_translation.rstimeinarow
msgid "time in a row"
msgstr "连续时间"

#: u_translation.rstimeout
msgid "Timeout"
msgstr "超时"

#: u_translation.rstimer
msgid "Timer"
msgstr "定时器"

#: u_translation.rstimesendtote
msgid "Time send to telescope."
msgstr "时间发送至望远镜"

#: u_translation.rstimingestima
msgid "Timing estimate"
msgstr "时序估计"

#: u_translation.rstomorrow
msgid "tomorrow"
msgstr "明天"

#: u_translation.rstooclosetoth
msgid "too close to the Moon"
msgstr "离月球太近"

#: u_translation.rstools
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: u_translation.rstoomanyhotpi
msgid "Too many hot pixel found!"
msgstr "发现太多热像素点！"

#: u_translation.rstoosmallhfdd
msgid "Too small HFD difference, try to increase the number of point or the movement, or run the focuser calibration tool to measure this parameters."
msgstr "太小的HFD差异，尝试增加点位数量或移动距离，或运行调焦器校准工具来测定这些参数。"

#: u_translation.rstoosmallhfdd2
msgid "Too small HFD difference."
msgstr "太小的HFD差异。"

#: u_translation.rstotalpolarer
msgid "Total polar error:"
msgstr "总体极轴误差："

#: u_translation.rstousetheinte
msgid "To use the Internal autoguider you need to configure a Mount and a Guide camera in the profile Devices setup"
msgstr "要使用内部导星，您需要在配置文件设备设置中配置赤道仪和导星相机"

#: u_translation.rstousethisdev
msgid "To use this device, be sure to also configure the Internal Guider in Preferences/Auto-guiding"
msgstr "要使用此设备，请确保还要在首选项/自动导星中配置内置导星"

#: u_translation.rstrack
msgid "Track"
msgstr "跟踪"

#: u_translation.rstracking
msgid "tracking"
msgstr "跟踪"

#: u_translation.rstrend
msgid "Trend"
msgstr "趋势"

#: u_translation.rstreshold
msgid "Treshold :"
msgstr "阙值："

#: u_translation.rstriangle
msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

#: u_translation.rstrianglerota
msgid "Triangle rotation angle"
msgstr "三角形旋转角度"

#: u_translation.rstropospherer
msgid "Troposphere rate (K/km)"
msgstr "对流层速率 （K/km）"

#: u_translation.rstrue
msgid "True"
msgstr "True"

#: u_translation.rstruepole
msgid "True pole"
msgstr "真天极"

#: u_translation.rstrynexttarge
msgid "Try next target in sequence."
msgstr "尝试序列中下个目标。"

#: u_translation.rstrynexttarge2
msgid "Try next target"
msgstr "尝试下一个目标"

#: u_translation.rstrytoconnect
msgid "Try to connect to autoguider"
msgstr "尝试连接自动导星"

#: u_translation.rstrytofixpixe
msgid "Try to fix pixel range to match CMOS camera bit depth"
msgstr "尝试修复像素范围以匹配 CMOS 相机位深"

#: u_translation.rstwilightskyf
msgid "Twilight sky flat"
msgstr "天光平场"

#: u_translation.rstype
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: u_translation.rsunabletofind
msgid "Unable to find resolve data!"
msgstr "无法找到解析数据！"

#: u_translation.rsunattendeder
msgid "Unattended error script"
msgstr "无人值守脚本错误"

#: u_translation.rsunavailable
msgid "unavailable"
msgstr "不可用"

#: u_translation.rsunknownstatu
msgid "Unknown status"
msgstr "未知状态"

#: u_translation.rsunknowpiersi
msgid "Unknown pier side"
msgstr "未知的基座方向"

#: u_translation.rsunpark
msgid "Unpark"
msgstr "启动"

#: u_translation.rsunparked
msgid "Unparked"
msgstr "未驻泊"

#: u_translation.rsunparkthedom
msgid "Unpark the Dome"
msgstr "启动圆顶"

#: u_translation.rsunparkthetel
msgid "Unpark the telescope"
msgstr "启动望远镜"

#: u_translation.rsunparkthetel2
msgid "Unpark the telescope and the dome"
msgstr "启动望远镜和圆顶"

#: u_translation.rsunsafe
msgid "Unsafe"
msgstr "不安全"

#: u_translation.rsunsafecondit
msgid "Unsafe condition detected!"
msgstr "检测到危险状态！"

#: u_translation.rsunsafecondit2
msgid "Unsafe condition ignored by user"
msgstr "危险状态被用户忽略"

#: u_translation.rsunselectstar
msgid "Unselect star"
msgstr "取消选择星"

#: u_translation.rsunslaved
msgid "Unslaved"
msgstr "未从动"

#: u_translation.rsup
msgid "Up"
msgstr "上"

#: u_translation.rsupdateactive
msgid "Update active sequence"
msgstr "更新活动序列"

#: u_translation.rsupdatechartw
msgid "Update chart with any astrometry result"
msgstr "以解析的结果更新星图"

#: u_translation.rsupdatefullse
msgid "Update full sequence"
msgstr "更新整个序列"

#: u_translation.rsupdateradec2
#, object-pascal-format
msgid "Update RA+Dec%sfrom Planetarium"
msgstr "从星图更新 RA+Dec%s"

#: u_translation.rsupdatesequen
msgid "Update sequence without interruption"
msgstr "更新序列而不中断"

#: u_translation.rsusealternati
msgid "Use alternative solver"
msgstr ""

#: u_translation.rsuseasfallbac
msgid "Use as fallback if other software fail"
msgstr "如果其他软件失败，则用作后备"

#: u_translation.rsuseasreferen
msgid "Use as reference star"
msgstr "用作参考星"

#: u_translation.rsuseastromet2
#, object-pascal-format
msgid "Use astrometry to%srefine the position"
msgstr "利用解析%s来优化位置"

#: u_translation.rsuseastrometr
msgid "Use astrometry to refine the position"
msgstr "利用解析来优化位置"

#: u_translation.rsusebacklashc
msgid "Use backlash compensation"
msgstr "使用回差补偿"

#: u_translation.rsusecovercali
msgid "Use Cover calibrator"
msgstr "使用镜头盖校准器"

#: u_translation.rsusecustomscr
msgid "Use custom script"
msgstr "使用自定义脚本"

#: u_translation.rsusedome
msgid "Use dome"
msgstr "使用圆顶"

#: u_translation.rsusedslrcolor
msgid "Use DSLR color balance"
msgstr "使用DSLR色彩平衡"

#: u_translation.rsuseexternalc
msgid "Use external command to light the panel on/off"
msgstr "使用外部命令来开关平场板"

#: u_translation.rsusefilterwhe
msgid "Use filter wheel"
msgstr "使用滤镜轮"

#: u_translation.rsusefindercam
msgid "Use finder camera"
msgstr "使用寻星相机"

#: u_translation.rsuseflatautom
msgid "Use flat automatic exposure"
msgstr "启用平场自动曝光"

#: u_translation.rsusefocuser
msgid "Use focuser"
msgstr "使用调焦器"

#: u_translation.rsuseguidecamera
msgid "Use guide camera"
msgstr "使用导星相机"

#: u_translation.rsusemount
msgid "Use mount"
msgstr "使用赤道仪"

#: u_translation.rsusergroup
msgid "User group"
msgstr "用户组"

#: u_translation.rsusername
msgid "User name"
msgstr "用户名"

#: u_translation.rsuserotator
msgid "Use rotator"
msgstr "使用旋转器"

#: u_translation.rsusesafetymon
msgid "Use safety monitor"
msgstr "使用安全监视器"

#: u_translation.rsusespecificr
msgid "Use specific Readout mode for different actions"
msgstr "为不同的动作使用特定的读出模式"

#: u_translation.rsuseswitch
msgid "Use switch"
msgstr "使用电源开关"

#: u_translation.rsusethisdevic
msgid "Use this device if the main camera cannot be used for plate solving. Also configure the camera to use in Preferences/Slewing"
msgstr "如果主相机不能用于解析，请使用此设备。同时在首选项/回转中配置所使用的像机"

#: u_translation.rsusewatchdog
msgid "Use watchdog"
msgstr "使用看门狗"

#: u_translation.rsuseweatherst
msgid "Use weather station"
msgstr "使用气象站"

#: u_translation.rsusingconfigu
#, object-pascal-format
msgid "Using configuration file %s"
msgstr "使用配置文件%s"

#: u_translation.rsusingmediano
#, object-pascal-format
msgid "Using median of %s stars"
msgstr "使用%s颗星的中位数"

#: u_translation.rsvalue
msgid "Value"
msgstr "数值"

#: u_translation.rsvcurve
msgid "V curve"
msgstr "V曲线"

#: u_translation.rsvcurvequalit
msgid "V curve quality is low. Do you really want to save this curve?"
msgstr "V曲线品质过低。是否确定要保存该曲线？"

#: u_translation.rsverbosedevic
msgid "Verbose device log"
msgstr "详尽的设备日志"

#: u_translation.rsverticalcorr
msgid "Vertical correction :"
msgstr "垂直修正："

#: u_translation.rsveryhigh
msgid "Very High"
msgstr ""

#: u_translation.rsvideo
msgid "Video"
msgstr "视频"

#: u_translation.rsvideopreview
msgid "Video preview frame rate "
msgstr "视频预览帧率 "

#: u_translation.rsviewheader
msgid "View header"
msgstr "查看文件头"

#: u_translation.rsviewlastauto
msgid "View last autofocus"
msgstr "查看最后一次自动对焦"

#: u_translation.rsviewlastreso
msgid "View last resolver log"
msgstr "查看最后的解析日志"

#: u_translation.rsvisualisatio
msgid "Visualisation"
msgstr "视觉效果"

#: u_translation.rsvlearn
msgid "V-learn"
msgstr "V学习"

#: u_translation.rsvoiceconfigu
msgid "Voice configuration"
msgstr "语音配置"

#: u_translation.rswait1minute
msgid "Wait 1 minute ..."
msgstr "等待1分钟..."

#: u_translation.rswaitaftersol
msgid "Wait after solve"
msgstr "解析后等待"

#: u_translation.rswaitdseconds
#, object-pascal-format, fuzzy, badformat
msgid "Wait %d seconds and retry"
msgstr "等待%s秒后重试"

#: u_translation.rswaitingdseco
#, object-pascal-format, fuzzy, badformat
msgid "Waiting %d seconds before to restart the exposure"
msgstr "等待%s秒后重启曝光"

#: u_translation.rswaitingforda
msgid "Waiting for dawn"
msgstr "等待破晓"

#: u_translation.rswaitingforda2
msgid "Waiting for dark night"
msgstr "等待暗夜"

#: u_translation.rswaitingfordu
msgid "Waiting for dusk"
msgstr "等待黄昏"

#: u_translation.rswaitingformi
#, object-pascal-format
msgid "Waiting for %s minutes of good weather before to restart the sequence"
msgstr "重启序列前等待%s分钟，为了好天气"

#: u_translation.rswaitingfortw
#, object-pascal-format
msgid "Waiting for twilight at %s"
msgstr "等待天光于%s"

#: u_translation.rswaitmeridian
#, object-pascal-format
msgid "Wait meridian flip for %s minutes"
msgstr "等待中天翻转%s分钟"

#: u_translation.rswaitmeridian2
msgid "Wait meridian flip"
msgstr "等待中天翻转"

#: u_translation.rswaitsecondsb
#, object-pascal-format
msgid "Wait %s seconds before repeated target %s"
msgstr "等待%s秒后重复目标%s"

#: u_translation.rswaitsecondsb2
#, object-pascal-format
msgid "Wait %s seconds before repeated sequence %s"
msgstr "等待%s秒后重复序列%s"

#: u_translation.rswaitstart
msgid "Wait start"
msgstr "等待开启"

#: u_translation.rswaittime
msgid "Wait time"
msgstr "等待时间"

#: u_translation.rswaittimebetw
msgid "Wait time between actions"
msgstr "动作之间等待的时间"

#: u_translation.rswaittostarta
#, object-pascal-format
msgid "Wait to start at %s"
msgstr "等待启动于%s"

#: u_translation.rswaittostarts
#, object-pascal-format
msgid "Wait to start sequence %s at %s"
msgstr "等待启动序列%s于%s"

#: u_translation.rswarmthecamer
msgid "Warm the camera"
msgstr "相机回暖"

#: u_translation.rswarningdonot
msgid "Warning! to use a negative value, be sure the mount driver allow to set SideOfPier before the meridian."
msgstr "警告！要使用负值，请确保赤道仪驱动程序允许在中天之前设置 SideOfPier。"

#: u_translation.rswarningimage
#, object-pascal-format
msgid "Warning! %s image received"
msgstr "警告！收到%s图像"

#: u_translation.rswarningthemo
msgid "Warning! the mount will be parked every time a flat capture is started."
msgstr "警告！每次启动平场拍摄，都会驻泊赤道仪。"

#: u_translation.rswatchdog
msgid "Watchdog"
msgstr "看门狗"

#: u_translation.rswch
msgid "Wch."
msgstr "天气"

#: u_translation.rsweareprobabl
msgid "We are probably trying to focus on a hot pixel!"
msgstr "我们可能试图在一个热像素点上对焦！"

#: u_translation.rsweathercondi
msgid "Weather condition are bad, it is best if you stop the running capture now."
msgstr "天气条件很差，现在最好停止进行中的拍摄。"

#: u_translation.rsweatherissue
#, object-pascal-format
msgid "Weather issue: %s"
msgstr "气象问题：%s"

#: u_translation.rsweathermonit
#, object-pascal-format
msgid "Weather monitor report: %s"
msgstr "气象监视器报告：%s"

#: u_translation.rsweatherstati
msgid "Weather station"
msgstr "气象站"

#: u_translation.rswest
msgid "West"
msgstr "西"

#: u_translation.rswestpointing
msgid "West (Pointing East)"
msgstr "西向（基座指向东）"

#: u_translation.rswhenaskedmov
msgid "When asked, move the mount manually only along the RA axis, always in the same direction, by about 15 to 45 degrees each time."
msgstr "当被问及时，仅沿 RA 轴手动移动赤道仪，始终沿同一方向，每次大约 15 到 45 度。"

#: u_translation.rswhenperformi
msgid "When performing autofocus from a sequence"
msgstr "当在序列中执行自动对焦"

#: u_translation.rswhenreadycli
msgid "When ready click"
msgstr "准备好后点击"

#: u_translation.rswidth
msgid "Width"
msgstr "宽"

#: u_translation.rswinddirectio
msgid "Wind direction"
msgstr "风向"

#: u_translation.rswindgust
msgid "Wind gust"
msgstr "阵风"

#: u_translation.rswindspeed
msgid "Wind speed"
msgstr "风速"

#: u_translation.rswithoutpolev
msgid "without pole visibility"
msgstr "看不到天极"

#: u_translation.rswth
msgid "Wth."
msgstr "气象"

#: u_translation.rsyes
msgid "Yes"
msgstr "Yes"

#: u_translation.rsyoucansetthe
#, object-pascal-format
msgid "You can set the parameters to define how the focuser will move.%sTry first with the default values and adjust them only if you receive an error message on the next step."
msgstr "您可以设置该参数来定义调焦器如何移动。%s首先尝试缺省值，然后只有当你在接下来的的步骤中遇到错误后调整它们。"

#: u_translation.rsyoumustconfi
msgid "You must configure your flat preference."
msgstr "您必须配置您的平场首选项"

#: u_translation.rszoom
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

